# Korean translation for mate-disk-utility.
# Copyright (C) 2009 mate-disk-utility's COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the mate-disk-utility package.
# Namhyung Kim <namhyung@gmail.com>, 2009
#
# 새로 번역하시는 분은 아래 translator-credits에 추가하세요.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: mate-disk-utility master\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://bugzilla.mate.org/enter_bug.cgi?product=mate-"
"disk-utility&component=general\n"
"POT-Creation-Date: 2009-08-24 03:48+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2009-08-25 16:10+0900\n"
"Last-Translator: Namhyung Kim <namhyung@gmail.com>\n"
"Language-Team: MATE Korea <mate-kr-hackers@lists.kldp.net>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../data/palimpsest.desktop.in.h:1
msgid "Disk Utility"
msgstr "디스크 도구"

#: ../data/palimpsest.desktop.in.h:2
msgid "Manage Drives and Media"
msgstr "드라이브와 미디어를 관리합니다"

#: ../data/gdu-notification-daemon.desktop.in.in.in.h:1
msgid "Disk Notifications"
msgstr "디스크 알림"

#: ../data/gdu-notification-daemon.desktop.in.in.in.h:2
msgid "Provides notifications related to disks"
msgstr "디스크와 관련된 정보들을 알려줍니다"

#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:135
msgid "Volume"
msgstr "볼륨"

#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:136
msgid "The volume to format"
msgstr "포맷할 볼륨"

#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:148
msgid "Filesystem type"
msgstr "파일 시스템 형식"

#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:149
msgid "The selected filesystem type"
msgstr "선택한 파일 시스템 형식"

#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:159
msgid "Filesystem label"
msgstr "파일 시스템 레이블"

#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:160
msgid "The requested filesystem label"
msgstr "요청한 파일 시스템 레이블"

#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:170
#: ../src/palimpsest/gdu-section-encrypted.c:240
msgid "Encryption"
msgstr "암호화"

#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:171
msgid "Whether the volume should be encrypted"
msgstr "볼륨을 암호화할지 여부"

#. Translators: Format is used as a verb here
#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:325
msgid "_Format"
msgstr "포맷(_F)"

#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:327
msgid "Disk _Utility"
msgstr "디스크 도구(_U)"

#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:333
msgid "Use Disk Utility to format volume"
msgstr "디스크 도구를 사용하여 볼륨을 포맷"

#. Translators: 'type' means 'filesystem type' here.
#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:365
#: ../src/palimpsest/gdu-section-unallocated.c:678
#: ../src/palimpsest/gdu-section-unrecognized.c:441
msgid "_Type:"
msgstr "형식(_T):"

#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:371
msgid "Compatible with all systems (FAT)"
msgstr "모든 시스템과 호환 (FAT)"

#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:373
msgid "Compatible with Linux (ext2)"
msgstr "리눅스와 호환 (ext2)"

#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:375
msgid "Compatible with Linux (ext3)"
msgstr "리눅스와 호환 (ext3)"

#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:377
msgid "Encrypted, compatible with Linux (FAT)"
msgstr "암호화됨, 리눅스와 호환 (FAT)"

#. Translators: 'name' means 'filesystem label' here.
#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:390
msgid "_Name:"
msgstr "이름(_N):"

#. Translators: Keep length of translation of "New Volume" to less than 16 characters
#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:395
msgid "New Volume"
msgstr "새 볼륨"

#: ../src/format-tool/gdu-format-dialog.c:410
msgid "Warning: All data on the volume will be irrevocably lost."
msgstr "주의: 해당 볼륨의 모든 데이터는 다시 복구할 수 없게 됩니다."

#: ../src/format-tool/gdu-format-progress-dialog.c:184
msgid ""
"To prevent data corruption, wait until this has finished before removing "
"media or disconnecting the device."
msgstr ""
"데이터 손실을 방지하기 위해서는 이 작업이 끝날 때까지 미디어를 제거하거나 장치"
"를 분리하지 마십시오."

#: ../src/format-tool/gdu-format-progress-dialog.c:216
#: ../src/notification/gdu-slow-unmount-dialog.c:286
msgid "Device"
msgstr "장치"

#: ../src/format-tool/gdu-format-progress-dialog.c:217
#: ../src/notification/gdu-slow-unmount-dialog.c:287
msgid "The device to show the dialog for"
msgstr "대화상자를 표시할 장치"

#: ../src/format-tool/gdu-format-progress-dialog.c:229
msgid "text"
msgstr "텍스트"

#: ../src/format-tool/gdu-format-progress-dialog.c:230
msgid "Text to show"
msgstr "보여줄 텍스트"

#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:111
msgid "Error launching Disk Utility"
msgstr "디스크 도구를 실행하는 중 오류 발생"

#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:131
msgid "Device to format"
msgstr "포맷할 장치"

#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:131 ../src/palimpsest/gdu-main.c:121
#: ../src/palimpsest/gdu-main.c:122
msgid "DEVICE"
msgstr "DEVICE"

#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:161
#, c-format
msgid "Operation was canceled"
msgstr "작업이 취소되었습니다"

#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:252
msgid "Mate Disk Utility formatting tool"
msgstr "그놈 디스크 도구 - 포맷 도구"

#. Translators: First argument is the partition number, second argument is the drive name,
#. * third argument is the size (e.g. 10 GB)
#.
#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:299
#, c-format
msgid "Format partition %d of %s (%s)"
msgstr "포맷: %d번 파티션 %s (%s)"

#. Translators: First argument is the partition number, second argument is the drive name,
#. * third argument is the size (e.g. 10 GB)
#.
#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:306
#, c-format
msgid "Formatting partition %d of %s (%s)"
msgstr "포맷하는 중: %d번 파티션 %s (%s)"

#. Translators: First argument is the drive name, second argument is the size (e.g. 10 GB)
#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:312
#, c-format
msgid "Format %s (%s)"
msgstr "포맷: %s (%s)"

#. Translators: First argument is the drive name, second argument is the size (e.g. 10 GB)
#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:316
#, c-format
msgid "Formatting %s (%s)"
msgstr "포맷하는 중: %s (%s)"

#. Translators: First argument is the size (e.g. 10 GB), second is the device (e.g. /dev/md0)
#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:322
#, c-format
msgid "Format %s Volume (%s)"
msgstr "포맷: %s 볼륨 (%s)"

#. Translators: First argument is the size (e.g. 10 GB), second is the device (e.g. /dev/md0)
#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:326
#, c-format
msgid "Formatting %s Volume (%s)"
msgstr "포맷하는 중: %s 볼륨 (%s)"

#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:379
msgid "Preparing..."
msgstr "준비하는 중..."

#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:422
msgid "Unmounting..."
msgstr "언마운트하는 중..."

#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:440
#, c-format
msgid "Unable to format '%s'"
msgstr "'%s'을(를) 포맷할 수 없음"

#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:455
msgid "Formatting..."
msgstr "포맷하는 중..."

#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:472
msgid "Cancelling..."
msgstr "취소하는 중..."

#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:482
msgid "Error formatting volume"
msgstr "볼륨을 포맷하는 중 오류 발생"

#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:493
msgid "Mounting volume..."
msgstr "볼륨을 마운트하는 중..."

#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:517 ../src/palimpsest/gdu-shell.c:995
msgid "Error mounting device"
msgstr "장치를 마운트하는 중 오류 발생"

#: ../src/format-tool/gdu-format-tool.c:534
msgid "Error storing passphrase in keyring"
msgstr "암호문을 키 모음에 저장하는 중 오류 발생"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:455
msgid "CompactFlash"
msgstr "CompactFlash"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:458
msgid "MemoryStick"
msgstr "MemoryStick"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:461
msgid "SmartMedia"
msgstr "SmartMedia"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:464
msgid "SecureDigital"
msgstr "SD"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:467
msgid "SD High Capacity"
msgstr "SDHC"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:470
msgid "Floppy"
msgstr "플로피"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:473
msgid "Zip"
msgstr "Zip"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:476
msgid "Jaz"
msgstr "Jaz"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:479
msgid "Flash"
msgstr "Flash"

#. Translators: This word is used to describe the optical disc type, it may appear
#. * in a slash-separated list e.g. 'CD/DVD/Blu-Ray'
#.
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:502
msgid "CD"
msgstr "CD"

#. Translators: This word is used to describe the optical disc type, it may appear
#. * in a slash-separated list e.g. 'CD/DVD/Blu-Ray'
#.
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:510
msgid "DVD"
msgstr "DVD"

#. Translators: This word is used to describe the optical disc type, it may appear
#. * in a slash-separated list e.g. 'CD/DVD/Blu-Ray'
#.
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:518
msgid "Blu-Ray"
msgstr "Blu-Ray"

#. Translators: This word is used to describe the optical disc type, it may appear
#. * in a slash-separated list e.g. 'CD/DVD/Blu-Ray'
#.
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:526
msgid "HDDVD"
msgstr "HDDVD"

#. Translators: %s is the media type e.g. 'CD/DVD' or 'CompactFlash'
#. Translators: %s is a RAID level, e.g. 'RAID-5'
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:575 ../src/gdu/gdu-drive.c:614
#: ../src/gdu/gdu-linux-md-drive.c:520
#, c-format
msgid "%s Drive"
msgstr "%s 드라이브"

#. Translators: first %s is the size, second %s is the media type
#. * e.g. 'CD/DVD' or 'CompactFlash'
#.
#. Translators: First %s is the size, second %s is a RAID level, e.g. 'RAID-5'
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:609 ../src/gdu/gdu-linux-md-drive.c:515
#, c-format
msgid "%s %s Drive"
msgstr "%s %s 드라이브"

#. Translators: This string is used to describe a hard disk. The first %s is
#. * the size of the drive e.g. '45 GB'.
#.
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:625
#, c-format
msgid "%s Hard Disk"
msgstr "%s 하드 디스크"

#. Translators: This string is used to describe a hard disk where the size
#. * is not known.
#.
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:631
msgid "Hard Disk"
msgstr "하드 디스크"

#. Translators: This string is used to describe a SSD. The first %s is
#. * the size of the drive e.g. '45 GB'.
#.
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:638
#, c-format
msgid "%s Solid-State Disk"
msgstr "%s Solid-State Disk (SSD)"

#. Translators: This string is used to describe a SSD where the size
#. * is not known.
#.
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:644
msgid "Solid-State Disk"
msgstr "Solid-State Disk (SSD)"

#. Translators: This string is the description of a drive. The first %s is the
#. * size of the inserted media, for example '45 GB'.
#.
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:685
#, c-format
msgid "%s Media"
msgstr "%s 미디어"

#. Translators: This string is used as a description text when no media has
#. * been detected for a drive
#.
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:692 ../src/palimpsest/gdu-section-no-media.c:113
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:239 ../src/palimpsest/gdu-shell.c:263
#, c-format
msgid "No Media Detected"
msgstr "미디어를 찾을 수 없음"

#. Translators: This string is used for conveying the partition table format
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:703 ../src/gdu/gdu-linux-md-drive.c:542
msgid "MBR Partition Table"
msgstr "MBR 파티션 테이블"

#. Translators: This string is used for conveying the partition table format
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:706 ../src/gdu/gdu-linux-md-drive.c:545
#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:1534 ../src/palimpsest/gdu-shell.c:223
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:253
msgid "GUID Partition Table"
msgstr "GUID 파티션 테이블"

#. Translators: This string is used for conveying the partition table format
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:709 ../src/gdu/gdu-linux-md-drive.c:548
msgid "Apple Partition Table"
msgstr "Apple 파티션 테이블"

#. Translators: This string is used for conveying the partition table format when
#. * the format is unknown
#.
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:714 ../src/gdu/gdu-linux-md-drive.c:553
msgid "Partitioned"
msgstr "파티션됨"

#. Translators: This string is used for conveying a device is not partitioned.
#.
#: ../src/gdu/gdu-drive.c:719 ../src/palimpsest/gdu-shell.c:260
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:380
#, c-format
msgid "Not Partitioned"
msgstr "파티션되지 않음"

#. Translators: First %s is a device file such as /dev/sda4
#. * second %s is the state of the device
#.
#: ../src/gdu/gdu-linux-md-drive.c:575
#, c-format
msgid "RAID device %s (%s)"
msgstr "RAID 장치 %s (%s)"

#. Translators: %s is a device file such as /dev/sda4
#: ../src/gdu/gdu-linux-md-drive.c:582
#, c-format
msgid "RAID device %s"
msgstr "RAID 장치 %s"

#: ../src/gdu/gdu-linux-md-drive.c:587
msgid "RAID Array"
msgstr "RAID 배열"

#. Translators: %s is the size e.g. '45 GB'
#: ../src/gdu/gdu-linux-md-drive.c:594
#, c-format
msgid "%s Software RAID"
msgstr "%s 소프트웨어 RAID"

#: ../src/gdu/gdu-linux-md-drive.c:597
msgid "Software RAID"
msgstr "소프트웨어 RAID"

#. Translators: The first %s is the size in power-of-10 units, e.g. 100 KB
#. * the second %s is the size in power-of-2 units, e.g. 20 MiB
#. * the third %s is the size as a number
#.
#: ../src/gdu/gdu-util.c:118
#, c-format
msgid "%s / %s / %s bytes"
msgstr "%s / %s / %s 바이트"

#. Translators: FAT is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:149
msgid "FAT (12-bit version)"
msgstr "FAT (12비트 버전)"

#. Translators: FAT is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:152 ../src/gdu/gdu-util.c:159
#: ../src/gdu/gdu-util.c:166 ../src/gdu/gdu-util.c:170
#: ../src/gdu/gdu-util.c:172
msgid "FAT"
msgstr "FAT"

#. Translators: FAT is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:157
msgid "FAT (16-bit version)"
msgstr "FAT (16비트 버전)"

#. Translators: FAT is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:164
msgid "FAT (32-bit version)"
msgstr "FAT (32비트 버전)"

#. Translators: NTFS is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:179
#, c-format
msgid "NTFS (version %s)"
msgstr "NTFS (버전 %s)"

#. Translators: NTFS is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:182 ../src/gdu/gdu-util.c:184
#, c-format
msgid "NTFS"
msgstr "NTFS"

#. Translators: HFS is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:189 ../src/gdu/gdu-util.c:191
msgid "HFS"
msgstr "HFS"

#. Translators: HFS+ is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:196 ../src/gdu/gdu-util.c:198
msgid "HFS+"
msgstr "HFS+"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:202
msgid "Linux Unified Key Setup"
msgstr "Linux Unified Key Setup"

#. Translators: LUKS is 'Linux Unified Key Setup', a disk encryption format
#: ../src/gdu/gdu-util.c:205
msgid "LUKS"
msgstr "LUKS"

#. Translators: Ext2 is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:211
#, c-format
msgid "Linux Ext2 (version %s)"
msgstr "리눅스 Ext2 (버전 %s)"

#. Translators: Ext2 is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:214
#, c-format
msgid "Linux Ext2"
msgstr "리눅스 Ext2"

#. Translators: Ext2 is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:217
msgid "ext2"
msgstr "ext2"

#. Translators: Ext3 is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:223
#, c-format
msgid "Linux Ext3 (version %s)"
msgstr "리눅스 Ext3 (버전 %s)"

#. Translators: Ext3 is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:226
#, c-format
msgid "Linux Ext3"
msgstr "리눅스 Ext3"

#. Translators: Ext3 is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:229
msgid "ext3"
msgstr "ext3"

#. Translators: 'Journal' refers to a filesystem technology here, see 'journaling filesystems'
#: ../src/gdu/gdu-util.c:235
#, c-format
msgid "Journal for Linux ext3 (version %s)"
msgstr "리눅스 ext3 (버전 %s)용 저널"

#. Translators: 'Journal' refers to a filesystem technology here, see 'journaling filesystems'
#: ../src/gdu/gdu-util.c:238
#, c-format
msgid "Journal for Linux ext3"
msgstr "리눅스 ext3용 저널"

#. Translators: jbd is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:241
msgid "jbd"
msgstr "jbd"

#. Translators: ext4 is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:247
#, c-format
msgid "Linux Ext4 (version %s)"
msgstr "리눅스 Ext4 (버전 %s)"

#. Translators: ext4 is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:250
#, c-format
msgid "Linux Ext4"
msgstr "리눅스 Ext4"

#. Translators: Ext4 is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:253
msgid "ext4"
msgstr "ext4"

#. Translators: xfs is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:259
#, c-format
msgid "Linux XFS (version %s)"
msgstr "리눅스 XFS (버전 %s)"

#. Translators: xfs is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:262
#, c-format
msgid "Linux XFS"
msgstr "리눅스 XFS"

#. Translators: xfs is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:265
msgid "xfs"
msgstr "xfs"

#. Translators: iso9660 is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:270
msgid "ISO 9660"
msgstr "ISO 9660"

#. Translators: iso9660 is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:273
msgid "iso9660"
msgstr "iso9660"

#. Translators: udf is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:278
msgid "Universal Disk Format"
msgstr "Universal Disk Format"

#. Translators: udf is a filesystem type
#: ../src/gdu/gdu-util.c:281
msgid "udf"
msgstr "udf"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:285 ../src/palimpsest/gdu-section-swapspace.c:82
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:356
msgid "Swap Space"
msgstr "스왑(swap) 공간"

#. Translators: filesystem type for swap space
#: ../src/gdu/gdu-util.c:288
msgid "swap"
msgstr "swap"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:293
#, c-format
msgid "LVM2 Physical Volume (version %s)"
msgstr "LVM2 물리 볼륨 (버전 %s)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:295
#, c-format
msgid "LVM2 Physical Volume"
msgstr "LVM2 물리 볼륨"

#. Translators: short name for LVM2 Physical Volume
#: ../src/gdu/gdu-util.c:298
msgid "lvm2_pv"
msgstr "lvm2_pv"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:304
#, c-format
msgid "RAID Component (version %s)"
msgstr "RAID 구성 요소 (버전 %s)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:306
#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:1114
#, c-format
msgid "RAID Component"
msgstr "RAID 구성 요소"

#. Translators: short name for 'RAID Component'
#: ../src/gdu/gdu-util.c:309
msgid "raid"
msgstr "raid"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:323
msgid "Creating File System"
msgstr "파일 시스템을 만드는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:325
msgid "Mounting File System"
msgstr "파일 시스템을 마운트하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:327
msgid "Unmounting File System"
msgstr "파일 시스템을 언마운트하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:329
msgid "Checking File System"
msgstr "파일 시스템을 검사하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:331
msgid "Creating LUKS Device"
msgstr "LUKS 장치를 만드는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:333
msgid "Unlocking LUKS Device"
msgstr "LUKS 장치를 해제하는(unlock) 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:335
msgid "Locking LUKS Device"
msgstr "LUKS 장치를 잠그는(lock) 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:337
msgid "Creating Partition Table"
msgstr "파티션 테이블을 만드는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:339
msgid "Deleting Partition"
msgstr "파티션을 지우는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:341
msgid "Creating Partition"
msgstr "파티션을 만드는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:343
msgid "Modifying Partition"
msgstr "파티션을 변경하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:345
msgid "Setting Label for Device"
msgstr "장치의 레이블을 설정하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:347
msgid "Changing Passphrase for Encrypted LUKS Device"
msgstr "암호화 된 LUKS 장치의 암호문을 변경하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:349
msgid "Adding Component to RAID Array"
msgstr "RAID 배열에 구성 요소를 더하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:351
msgid "Removing Component from RAID Array"
msgstr "RAID 배열에서 구성 요소를 제거하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:353
msgid "Stopping RAID Array"
msgstr "RAID 배열을 중지하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:355
msgid "Starting RAID Array"
msgstr "RAID 배열을 시작하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:357
msgid "Checking RAID Array"
msgstr "RAID 배열을 검사하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:359
msgid "Repairing RAID Array"
msgstr "RAID 배열을 복구하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:361
msgid "Running Short SMART Self-Test"
msgstr "Short SMART Self-Test를 실행하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:363
msgid "Running Extended SMART Self-Test"
msgstr "Extended SMART Self-Test를 실행하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:365
msgid "Running Conveyance SMART Self-Test"
msgstr "Conveyance SMART Self-Test를 실행하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:367
msgid "Ejecting Media"
msgstr "미디어를 꺼내는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:369
msgid "Detaching Device"
msgstr "장치를 분리하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:371
msgid "Forcibly Unmounting Filesystem"
msgstr "강제로 파일 시스템을 언마운트하는 중"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:373
msgid "Forcibly Locking LUKS device"
msgstr "강제로 LUKS 장치를 잠그는(lock) 중"

#. see http://en.wikipedia.org/wiki/GUID_Partition_Table
#: ../src/gdu/gdu-util.c:388
msgid "MBR Partition Scheme"
msgstr "MBR 파티션 체계"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:389
msgid "EFI System Partition"
msgstr "EFI 시스템 파티션"

#. Microsoft
#: ../src/gdu/gdu-util.c:391
msgid "Microsoft Reserved Partition"
msgstr "Microsoft 예약 파티션"

#. {"gpt", "EBD0A0A2-B9E5-4433-87C0-68B6B72699C7", N_("Basic Data Partition")},
#: ../src/gdu/gdu-util.c:393
msgid "LDM meta data Partition"
msgstr "LDM 메타데이터 파티션"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:394
msgid "LDM data Partition"
msgstr "LDM 데이터 파티션"

#. Linux
#: ../src/gdu/gdu-util.c:396
msgid "Basic Data Partition"
msgstr "기본 데이터 파티션"

#. Same GUID as MS!
#: ../src/gdu/gdu-util.c:397
msgid "Linux RAID Partition"
msgstr "리눅스 RAID 파티션"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:398
msgid "Linux Swap Partition"
msgstr "리눅스 스왑 파티션"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:399
msgid "Linux LVM Partition"
msgstr "리눅스 LVM 파티션"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:400
msgid "Linux Reserved Partition"
msgstr "리눅스 예약 파티션"

#. Mac OS X
#: ../src/gdu/gdu-util.c:402 ../src/gdu/gdu-util.c:410
msgid "Apple HFS/HFS+ Partition"
msgstr "Apple HFS/HFS+ 파티션"

#. see http://developer.apple.com/documentation/mac/Devices/Devices-126.html
#. *     http://lists.apple.com/archives/Darwin-drivers/2003/May/msg00021.html
#: ../src/gdu/gdu-util.c:403 ../src/gdu/gdu-util.c:409
msgid "Apple UFS Partition"
msgstr "Apple UFS 파티션"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:404
msgid "Apple RAID Partition"
msgstr "Apple RAID 파티션"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:411 ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:1544
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:219 ../src/palimpsest/gdu-shell.c:249
msgid "Apple Partition Map"
msgstr "Apple 파티션 맵"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:412
msgid "Unused Partition"
msgstr "사용하지 않는 파티션"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:413
msgid "Empty Partition"
msgstr "비어있는 파티션"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:414
msgid "Driver Partition"
msgstr "드라이버 파티션"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:415
msgid "Driver 4.3 Partition"
msgstr "드라이버 4.3 파티션"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:416
msgid "ProDOS file system"
msgstr "ProDOS 파일 시스템"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:417
msgid "FAT 12"
msgstr "FAT 12"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:418
msgid "FAT 16"
msgstr "FAT 16"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:419
msgid "FAT 32"
msgstr "FAT 32"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:420
msgid "FAT 16 (Windows)"
msgstr "FAT 16 (Windows)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:421
msgid "FAT 32 (Windows)"
msgstr "FAT 32 (Windows)"

#. see http://www.win.tue.nl/~aeb/partitions/partition_types-1.html
#: ../src/gdu/gdu-util.c:424
msgid "Empty (0x00)"
msgstr "비어있음 (0x00)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:425
msgid "FAT12 (0x01)"
msgstr "FAT12 (0x01)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:426
msgid "FAT16 <32M (0x04)"
msgstr "FAT16 <32M (0x04)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:427
msgid "Extended (0x05)"
msgstr "확장 (0x05)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:428
msgid "FAT16 (0x06)"
msgstr "FAT16 (0x06)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:429
msgid "HPFS/NTFS (0x07)"
msgstr "HPFS/NTFS (0x07)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:430
msgid "W95 FAT32 (0x0b)"
msgstr "W95 FAT32 (0x0b)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:431
msgid "W95 FAT32 (LBA) (0x0c)"
msgstr "W95 FAT32 (LBA) (0x0c)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:432
msgid "W95 FAT16 (LBA) (0x0e)"
msgstr "W95 FAT16 (LBA) (0x0e)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:433
msgid "W95 Ext d (LBA) (0x0f)"
msgstr "W95 Ext d (LBA) (0x0f)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:434
msgid "OPUS (0x10)"
msgstr "OPUS (0x10)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:435
msgid "Hidden FAT12 (0x11)"
msgstr "Hidden FAT12 (0x11)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:436
msgid "Compaq diagnostics (0x12)"
msgstr "Compaq diagnostics (0x12)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:437
msgid "Hidden FAT16 <32M (0x14)"
msgstr "Hidden FAT16 <32M (0x14)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:438
msgid "Hidden FAT16 (0x16)"
msgstr "Hidden FAT16 (0x16)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:439
msgid "Hidden HPFS/NTFS (0x17)"
msgstr "Hidden HPFS/NTFS (0x17)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:440
msgid "Hidden W95 FAT32 (0x1b)"
msgstr "Hidden W95 FAT32 (0x1b)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:441
msgid "Hidden W95 FAT32 (LBA) (0x1c)"
msgstr "Hidden W95 FAT32 (LBA) (0x1c)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:442
msgid "Hidden W95 FAT16 (LBA) (0x1e)"
msgstr "Hidden W95 FAT16 (LBA) (0x1e)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:443
msgid "PartitionMagic (0x3c)"
msgstr "PartitionMagic (0x3c)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:444
msgid "Linux swap (0x82)"
msgstr "리눅스 스왑 (0x82)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:445
msgid "Linux (0x83)"
msgstr "리눅스 (0x83)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:446
msgid "Hibernation (0x84)"
msgstr "최대 절전 (0x84)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:447
msgid "Linux Extended (0x85)"
msgstr "리눅스 확장 (0x85)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:448
msgid "Linux LVM (0x8e)"
msgstr "리눅스 LVM (0x8e)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:449
msgid "Hibernation (0xa0)"
msgstr "최대 절전 (0xa0)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:450
msgid "FreeBSD (0xa5)"
msgstr "FreeBSD (0xa5)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:451
msgid "OpenBSD (0xa6)"
msgstr "OpenBSD (0xa6)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:452
msgid "Mac OS X (0xa8)"
msgstr "Mac OS X (0xa8)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:453
msgid "Mac OS X (0xaf)"
msgstr "Mac OS X (0xaf)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:454
msgid "Solaris boot (0xbe)"
msgstr "솔라리스 부트 (0xbe)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:455
msgid "Solaris (0xbf)"
msgstr "솔라리스 (0xbf)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:456
msgid "BeOS BFS (0xeb)"
msgstr "BeOS BFS (0xeb)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:457
msgid "SkyOS SkyFS (0xec)"
msgstr "SkyOS SkyFS (0xec)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:458
msgid "EFI GPT (0xee)"
msgstr "EFI GPT (0xee)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:459
msgid "EFI (FAT-12/16/32 (0xef)"
msgstr "EFI (FAT-12/16/32 (0xef)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:460
msgid "Linux RAID autodetect (0xfd)"
msgstr "리눅스 RAID 자동인식 (0xfd)"

#. Translators: Shown for unknown partition types.
#. * %s is the partition type name
#.
#: ../src/gdu/gdu-util.c:487
#, c-format
msgid "Unknown (%s)"
msgstr "알 수 없음 (%s)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:497
msgid ""
"A popular format compatible with almost any device or system, typically used "
"for file exchange."
msgstr ""
"거의 대부분의 장치 및 시스템과 호환되는 대중적인 형식이며 일반적으로 파일 교환"
"을 위해 사용됩니다."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:501
msgid ""
"This file system is compatible with Linux systems only and provides classic "
"UNIX file permissions support. This file system does not use a journal."
msgstr ""
"이 파일 시스템은 리눅스 시스템에서만 사용 가능하며 전통적인 유닉스의 파일 접근"
"제어 기능을 지원합니다. 이 파일 시스템은 저널을 사용하지 않습니다."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:507
msgid ""
"This file system is compatible with Linux systems only and provides classic "
"UNIX file permissions support."
msgstr ""
"이 파일 시스템은 리눅스 시스템에서만 사용 가능하며 전통적인 유닉스의 파일 접근"
"제어 기능을 지원합니다."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:511
msgid "Swap area used by the operating system for virtual memory."
msgstr "운영체제가 가상 메모리를 위해 사용하는 스왑 영역."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:514
msgid ""
"The native Windows file system. Not widely compatible with other operating "
"systems than Windows."
msgstr ""
"Windows 고유의 파일 시스템. Windows를 제외한 다른 운영체제에서는 잘 호환되지 "
"않습니다."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:518
msgid "No file system will be created."
msgstr "아무 파일 시스템도 만들지 않을 것입니다."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:521
msgid "Create an Extended Partition for logical partitions."
msgstr "논리 파티션을 위해 확장 파티션을 만듭니다."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:534
msgid ""
"The Master Boot Record scheme is compatible with almost any device or system "
"but has a number of limitations with respect to disk size and number of "
"partitions."
msgstr ""
"Master Boot Record (MBR) 체계는 대부분의 장치 및 시스템과 호환되지만 디스크 크"
"기 및 파티션의 개수와 같은 몇 가지 제한사항들을 가집니다."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:539
msgid ""
"A legacy scheme that is incompatible with most systems except Apple systems "
"and most Linux systems. Not recommended for removable media."
msgstr ""
"Apple 시스템 및 많은 리눅스 시스템을 제외한 시스템과는 호환되지 않는 기존"
"(legacy) 시스템입니다. 이동식 미디어 용으로는 권장하지 않습니다."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:544
msgid ""
"The GUID scheme is compatible with most modern systems but may be "
"incompatible with some devices and legacy systems."
msgstr ""
"GUID 체계는 대부분의 신형 시스템과는 호환되지만 몇몇 장치와 legacy 시스템에서"
"는 호환되지 않을 수도 있습니다."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:548
msgid ""
"Marks the entire disk as unused. Use this option only if you want to avoid "
"partitioning the disk for e.g. whole disk use or floppy / Zip disks."
msgstr ""
"전체 디스크를 사용하지 않도록 표시합니다. 플로피 디스크 혹은 Zip 디스크를 이용"
"하거나 디스크의 전체 영역을 사용하기 위해 파티션을 나누기를 원하지 않는 경우에"
"만 이 옵션을 사용하십시오."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:731 ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:947
#, c-format
msgid "LUKS Passphrase for UUID %s"
msgstr "UUID %s을(를) 위한 LUKS 암호문"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:760
#, c-format
msgid "%.1f kbit/s"
msgstr "%.1f kbit/s"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:763
#, c-format
msgid "%.1f Mbit/s"
msgstr "%.1f Mbit/s"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:766
#, c-format
msgid "%.1f Gbit/s"
msgstr "%.1f Gbit/s"

#. Translators: interface name for serial ATA disks
#: ../src/gdu/gdu-util.c:782
msgid "SATA"
msgstr "SATA"

#. Translators: interface name for serial ATA disks
#: ../src/gdu/gdu-util.c:785
msgid "eSATA"
msgstr "eSATA"

#. Translators: interface name for parallel ATA disks
#: ../src/gdu/gdu-util.c:788
msgid "PATA"
msgstr "PATA"

#. Translators: interface name for ATA disks
#: ../src/gdu/gdu-util.c:791
msgid "ATA"
msgstr "ATA"

#. Translators: interface name for SCSI disks
#: ../src/gdu/gdu-util.c:794
msgid "SCSI"
msgstr "SCSI"

#. Translators: interface name for USB disks
#: ../src/gdu/gdu-util.c:797
msgid "USB"
msgstr "USB"

#. Translators: interface name for firewire disks
#: ../src/gdu/gdu-util.c:800
msgid "Firewire"
msgstr "Firewire"

#. Translators: interface name for SDIO disks
#: ../src/gdu/gdu-util.c:803
msgid "SDIO"
msgstr "SDIO"

#. Translators: interface name for virtual disks
#: ../src/gdu/gdu-util.c:806
msgid "Virtual"
msgstr "가상"

#. Translators: name shown for unknown disk connection interfaces
#: ../src/gdu/gdu-util.c:812
msgctxt "connection name"
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#. Translators: Connection with speed information.
#. * First %s is the connection name, like 'SATA' or 'USB'
#. * second %s is the speed, like '2 Mbit/s'
#.
#: ../src/gdu/gdu-util.c:822
#, c-format
msgid "%s at %s"
msgstr "%s (%s)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:841
msgctxt "RAID level"
msgid "Stripe (RAID-0)"
msgstr "Stripe (RAID-0)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:843
msgctxt "RAID level"
msgid "RAID-0"
msgstr "RAID-0"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:846
msgctxt "RAID level"
msgid "Mirror (RAID-1)"
msgstr "Mirror (RAID-1)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:848
msgctxt "RAID level"
msgid "RAID-1"
msgstr "RAID-1"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:851
msgctxt "RAID level"
msgid "Parity Disk (RAID-4)"
msgstr "Parity Disk (RAID-4)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:853
msgctxt "RAID level"
msgid "RAID-4"
msgstr "RAID-4"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:856
msgctxt "RAID level"
msgid "Distributed Parity (RAID-5)"
msgstr "Distributed Parity (RAID-5)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:858
msgctxt "RAID level"
msgid "RAID-5"
msgstr "RAID-5"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:861
msgctxt "RAID level"
msgid "Dual Distributed Parity (RAID-6)"
msgstr "Dual Distributed Parity (RAID-6)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:863
msgctxt "RAID level"
msgid "RAID-6"
msgstr "RAID-6"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:866
msgctxt "RAID level"
msgid "Stripe of Mirrors (RAID-10)"
msgstr "Stripe of Mirrors (RAID-10)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:868
msgctxt "RAID level"
msgid "RAID-10"
msgstr "RAID-10"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:871
msgctxt "RAID level"
msgid "Concatenated (Linear)"
msgstr "Concatenated (Linear)"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:873
msgctxt "RAID level"
msgid "Linear"
msgstr "Linear"

#: ../src/gdu/gdu-util.c:887
msgid ""
"Striped set without parity. Provides improved performance but no fault "
"tolerance. If a single disk in the array fails, the entire RAID-0 array fails."
msgstr ""
"패리티가 없는 스트라이프 세트. 향상된 성능을 제공하지만 오류에 대한 처리가 불"
"가능합니다. 만약 배열 내의 한 디스크가 고장난다면 전체 RAID-0 배열이 동작하지 "
"않게 됩니다."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:891
msgid ""
"Mirrored set without parity. Provides fault tolerance and improved "
"performance for reading. RAID-1 arrays can sustain all but one disk failing."
msgstr ""
"패리티가 없는 미러 세트. 오류를 허용하며 읽기에 대한 성능을 향상시킵니다. "
"RAID-1 배열은 하나의 디스크 만이 동작하는 경우에도 요청을 처리할 수 있습니다."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:895
msgid ""
"Striped set with parity on a single disk. Provides improved performance and "
"fault tolerance. RAID-4 arrays can sustain a single disk failure."
msgstr ""
"하나의 디스크에 패리티를 저장하는 스트라이프 세트. 향상된 성능을 제공하며 오류"
"를 허용합니다. RAID-4 배열은 하나의 디스크가 고장난 경우에도 요청을 처리할 수 "
"있습니다."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:899
msgid ""
"Striped set with distributed parity. Provides improved performance and fault "
"tolerance. RAID-5 arrays can sustain a single disk failure."
msgstr ""
"여러 디스크에 패리티를 저장하는 스트라이프 세트. 향상된 성능을 제공하며 오류"
"를 허용합니다. RAID-4 배열은 하나의 디스크가 고장난 경우에도 요청을 처리할 수 "
"있습니다."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:903
msgid ""
"Striped set with dual distributed parity. Provides improved performance and "
"fault tolerance. RAID-6 arrays can sustain two disk failures."
msgstr ""
"여러 디스크에 패리티를 이중으로 저장하는 스트라이프 세트. 향상된 성능을 제공하"
"며 오류를 허용합니다. RAID-6 배열은 두 개의 디스크가 고장난 경우에도 요청을 처"
"리할 수 있습니다."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:907
msgid ""
"Striped set with distributed parity. Provides improved performance and fault "
"tolerance. RAID-10 arrays can sustain multiple drive losses so long as no "
"mirror loses all its drives."
msgstr ""
"여러 디스크에 패리티를 저장하는 스트라이프 세트. 향상된 성능을 제공하며 오류"
"를 허용합니다. RAID-10 배열은 미러 세트 내의 모든 드라이브가 고장난 경우가 아"
"니라면 여러 드라이브가 고장난 경우에도 요청을 처리할 수 있습니다."

#: ../src/gdu/gdu-util.c:913
#, c-format
msgid "Unknown RAID level %s."
msgstr "알 수 없는 RAID 레벨 %s."

#. Translators: Overall description of the GOOD status
#: ../src/gdu/gdu-util.c:949
msgid "Disk is healthy"
msgstr "디스크가 정상 상태입니다"

#. Translators: Overall description of the BAD_ATTRIBUTE_IN_THE_PAST status
#: ../src/gdu/gdu-util.c:953
msgid "Disk was used outside of design parameters in the past"
msgstr "디스크가 예전에 잘못된 속성을 사용했습니다"

#. Translators: Overall description of the BAD_SECTOR status
#: ../src/gdu/gdu-util.c:957
msgid "Disk has a few bad sectors"
msgstr "디스크가 몇몇 불량 섹터를 포함하고 있습니다"

#. Translators: Overall description of the BAD_ATTRIBUTE_NOW status
#: ../src/gdu/gdu-util.c:961
msgid "DISK IS BEING USED OUTSIDE DESIGN PARAMETERS"
msgstr "디스크가 현재 잘못된 속성을 사용하고 있습니다!"

#. Translators: Suggested action for the BAD_ATTRIBUTE_NOW status
#. Translators: Suggested action for the BAD_SECTOR_MANY status
#. Translators: Suggested action for the BAD_STATUS status
#: ../src/gdu/gdu-util.c:963 ../src/gdu/gdu-util.c:971
#: ../src/gdu/gdu-util.c:977
msgid "Backup all data and replace the disk"
msgstr "모든 데이터를 백업하고 디스크를 교체합니다"

#. Translators: Overall description of the BAD_SECTOR_MANY status
#: ../src/gdu/gdu-util.c:968
msgid "DISK HAS MANY BAD SECTORS"
msgstr "디스크가 많은 불량 섹터를 포함하고 있습니다!"

#. Translators: Overall description of the BAD_STATUS status
#: ../src/gdu/gdu-util.c:975
msgid "DISK FAILURE IS IMMINENT"
msgstr "디스크가 곧 망가질 수 있습니다!"

#. Translators: Description when the overall SMART status is unknown
#. Translators: Shown in the "Self-assessment" item in the status table
#. * when the self-assessment of the drive is unknown
#. Translators: Shown in the "Bad Sectors" item in the status table
#. * when we don't know if the disk has bad sectors
#. Translators: Shown in the "Powered On" item in the status table when we don't know
#. * the amount of time the disk has been powered on
#. Translators: Shown in the "Temperature" item in the status table when we don't know
#. * the temperature of the disk
#.
#. Translators: Shown in the "Self-tests" item in the status table
#: ../src/gdu/gdu-util.c:982 ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2524
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2542
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2562
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2571
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2633
#: ../src/playground/grid/gdu-grid-element.c:566
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#. Translator: The word "blank" is used as an adjective, e.g. we are decsribing discs that are already blank
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:74
msgid "CD-ROM Disc"
msgstr "CD-ROM 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:74
msgid "Blank CD-ROM Disc"
msgstr "빈 CD-ROM 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:75
msgid "CD-R Disc"
msgstr "CD-R 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:75
msgid "Blank CD-R Disc"
msgstr "빈 CD-R 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:76
msgid "CD-RW Disc"
msgstr "CD-RW 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:76
msgid "Blank CD-RW Disc"
msgstr "빈 CD-RW 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:77 ../src/gdu/gdu-volume.c:78
msgid "DVD-ROM Disc"
msgstr "DVD-ROM 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:77 ../src/gdu/gdu-volume.c:78
msgid "Blank DVD-ROM Disc"
msgstr "빈 DVD-ROM 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:79
msgid "DVD-RW Disc"
msgstr "DVD-RW 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:79
msgid "Blank DVD-RW Disc"
msgstr "빈 DVD-RW 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:80
msgid "DVD-RAM Disc"
msgstr "DVD-RAM 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:80
msgid "Blank DVD-RAM Disc"
msgstr "빈 DVD-RAM 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:81
msgid "DVD+R Disc"
msgstr "DVD+R 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:81
msgid "Blank DVD+R Disc"
msgstr "빈 DVD+R 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:82
msgid "DVD+RW Disc"
msgstr "DVD+RW 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:82
msgid "Blank DVD+RW Disc"
msgstr "빈 DVD+RW 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:83
msgid "DVD+R DL Disc"
msgstr "DVD+R DL 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:83
msgid "Blank DVD+R DL Disc"
msgstr "빈 DVD+R DL 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:84
msgid "DVD+RW DL Disc"
msgstr "DVD+RW DL 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:84
msgid "Blank DVD+RW DL Disc"
msgstr "빈 DVD+RW DL 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:85
msgid "Blu-Ray Disc"
msgstr "Blu-Ray 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:85
msgid "Blank Blu-Ray Disc"
msgstr "빈 Blu-Ray 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:86
msgid "Blu-Ray R Disc"
msgstr "Blu-Ray R 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:86
msgid "Blank Blu-Ray R Disc"
msgstr "빈 Blu-Ray R 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:87
msgid "Blu-Ray RW Disc"
msgstr "Blu-Ray RW 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:87
msgid "Blank Blu-Ray RW Disc"
msgstr "빈 Blu-Ray RW 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:88
msgid "HD DVD Disc"
msgstr "HD DVD 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:88
msgid "Blank HD DVD Disc"
msgstr "빈 HD DVD 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:89
msgid "HD DVD-R Disc"
msgstr "HD DVD-R 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:89
msgid "Blank HD DVD-R Disc"
msgstr "빈 HD DVD-R 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:90
msgid "HD DVD-RW Disc"
msgstr "HD DVD-RW 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:90
msgid "Blank HD DVD-RW Disc"
msgstr "빈 HD DVD-RW 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:91
msgid "MO Disc"
msgstr "MO 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:91
msgid "Blank MO Disc"
msgstr "빈 MO 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:92
msgid "MRW Disc"
msgstr "MRW 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:92
msgid "Blank MRW Disc"
msgstr "빈 MRW 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:93
msgid "MRW/W Disc"
msgstr "MRW/W 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:93
msgid "Blank MRW/W Disc"
msgstr "빈 MRW/W 디스크"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:274
msgid "Blank Optical Disc"
msgstr "Optical 디스크"

#. Translators: Label for an extended partition
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:284
#, c-format
msgid "%s Extended"
msgstr "%s 확장"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:285
msgid "Contains logical partitions"
msgstr "논리 파티션을 포함"

#. Translators: Label for an extended partition
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:300
#, c-format
msgid "%s Encrypted"
msgstr "%s 암호화됨"

#: ../src/gdu/gdu-volume.c:310
msgid "Optical Disc"
msgstr "Optical 디스크"

#. Translators: Label for a partition with a filesystem
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:316
#, c-format
msgid "%s Filesystem"
msgstr "%s 파일 시스템"

#. Translators: Label for a partition table
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:322
#, c-format
msgid "%s Partition Table"
msgstr "%s 파티션 테이블"

#. Translators: Label for a LVM volume
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:328
#, c-format
msgid "%s LVM2 Physical Volume"
msgstr "%s LVM2 물리 볼륨"

#. Translators: Used if no specific RAID level could be determined
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:341
msgctxt "RAID level"
msgid "RAID"
msgstr "RAID"

#. Translators: label for a RAID component
#. * First %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:347 ../src/gdu/gdu-volume.c:359
#, c-format
msgid "%s RAID Component"
msgstr "%s RAID 구성 요소"

#. Translators: description for a RAID component
#. * First %s is the array name, e.g. 'My Photos RAID',
#. * second %s is the RAID level string, e.g 'RAID-5'
#.
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:352
#, c-format
msgid "Part of \"%s\" %s array"
msgstr "\"%s\" %s 배열의 일부"

#. Translators: label for a swap partition
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:370
#, c-format
msgid "%s Swap Space"
msgstr "%s 스왑 영역"

#. Translators: label for a data partition
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:375
#, c-format
msgid "%s Data"
msgstr "%s 데이터"

#. Translators: label for a volume of unrecognized use
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:381 ../src/gdu/gdu-volume.c:397
#, c-format
msgid "%s Unrecognized"
msgstr "%s 인식되지 않음"

#. Translators: description for a volume of unrecognized use
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:383
msgid "Unknown or Unused"
msgstr "알 수 없거나 사용하지 않음"

#. Translators: label for a partition
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:390 ../src/gdu/gdu-volume.c:392
#, c-format
msgid "%s Partition"
msgstr "%s 파티션"

#. Translators: The VPD name for a volume. The %d is the partition number
#. * and the %s is the VPD name for the drive.
#.
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:424
#, c-format
msgid "Partition %d of %s"
msgstr "%2$s의 %1$d번 파티션"

#. Translators: The VPD name for a volume. The %d is the partition number.
#.
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:430
#, c-format
msgid "Partition %d"
msgstr "%d번 파티션"

#. Translators: The VPD name for a whole-disk volume.
#. * The %s is the VPD name for the drive.
#.
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:438
#, c-format
msgid "Whole-disk volume on %s"
msgstr "%s의 전체 디스크 볼륨"

#. Translators: The VPD name for a whole-disk volume.
#.
#: ../src/gdu/gdu-volume.c:443
msgid "Whole-disk volume"
msgstr "전체 디스크 볼륨"

#. Translators: label for an unallocated space on a disk
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../src/gdu/gdu-volume-hole.c:150
#, c-format
msgid "%s Free"
msgstr "%s 사용 가능"

#: ../src/gdu/gdu-volume-hole.c:159 ../src/palimpsest/gdu-shell.c:418
msgid "Unallocated Space"
msgstr "할당되지 않은 공간"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:144
msgid "Read Error Rate"
msgstr "읽기 오류 비율"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:145
msgid ""
"Frequency of errors while reading raw data from the disk. A non-zero value "
"indicates a problem with either the disk surface or read/write heads"
msgstr ""
"디스크에서 데이터를 읽는 도중 오류가 발생한 빈도. 0이 아닌 값은 디스크 표면 혹"
"은 읽기/쓰기 헤드에 문제가 있다는 것을 의미합니다"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:154
msgid "Throughput Performance"
msgstr "처리 성능"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:155
msgid "Average efficiency of the disk"
msgstr "디스크의 평균적인 효율"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:162
msgid "Spinup Time"
msgstr "스핀업 시간"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:163
msgid "Time needed to spin up the disk"
msgstr "디스크를 스핀업하기 위해 필요한 시간"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:170
msgid "Start/Stop Count"
msgstr "시작/중지 횟수"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:171
msgid "Number of spindle start/stop cycles"
msgstr "스핀들 시작/중지 사이클의 수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:178
msgid "Reallocated Sector Count"
msgstr "재할당된 섹터 개수"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:179
msgid ""
"Count of remapped sectors. When the hard drive finds a read/write/"
"verification error, it mark the sector as \"reallocated\" and transfers data "
"to a special reserved area (spare area)"
msgstr ""
"다시 매핑된(remapped) 섹터의 수. 하드 드라이브가 읽기/쓰기 확인 오류를 감지하"
"면, 해당 섹터를 \"재할당\"되었다고 표시하고 데이터를 특별히 예약된 영역 (예비 "
"영역)으로 이동시킵니다"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:188
msgid "Read Channel Margin"
msgstr "읽기 채널 마진"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:189
msgid "Margin of a channel while reading data."
msgstr "데이터를 읽는 중의 채널 마진."

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:196
msgid "Seek Error Rate"
msgstr "탐색 오류 비율"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:197
msgid "Frequency of errors while positioning"
msgstr "위치 이동 시 오류가 발생한 빈도"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:204
msgid "Seek Timer Performance"
msgstr "탐색 타이머 성능"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:205
msgid "Average efficiency of operatings while positioning"
msgstr "위치 이동 시 동작의 평균적인 효율"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:212
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:536
msgid "Power-On Hours"
msgstr "동작 시간"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:213
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:537
msgid "Number of hours elapsed in the power-on state"
msgstr "power-on 상태로 동작한 시간"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:220
msgid "Spinup Retry Count"
msgstr "스핀업 재시도 횟수"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:221
msgid "Number of retry attempts to spin up"
msgstr "스핀업을 재시도한 횟수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:228
msgid "Calibration Retry Count"
msgstr "캘리브레이션 재시도 횟수"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:229
msgid "Number of attempts to calibrate the device"
msgstr "디스크를 교정(calibrate)하기 위해 시도한 횟수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:236
msgid "Power Cycle Count"
msgstr "전원 사이클 수"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:237
msgid "Number of power-on events"
msgstr "power-on 이벤트가 발생한 횟수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:244
msgid "Soft read error rate"
msgstr "소프트 읽기 오류 비율"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:245
msgid "Frequency of 'program' errors while reading from the disk"
msgstr "디스크에서 데이터를 읽는 도중 발생한 '프로그램' 오류의 빈도"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:252
msgid "Reported Uncorrectable Errors"
msgstr "보고된 복구 불가능 오류"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:253
msgid "Number of errors that could not be recovered using hardware ECC"
msgstr "하드웨어 ECC를 사용하여 복구할 수 없었던 오류의 개수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:260
msgid "High Fly Writes"
msgstr "High Fly Writes"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:261
msgid ""
"Number of times a recording head is flying outside its normal operating range"
msgstr "데이터를 쓰는 도중 헤드가 일반 동작 범위를 벗어나 이동한 횟수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:268
msgid "Airflow Temperature"
msgstr "기류 온도"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:269
msgid "Airflow temperature of the drive"
msgstr "드라이브의 기류(airflow) 온도"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:276
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:446
msgid "G-sense Error Rate"
msgstr "G-센스 오류 비율"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:277
msgid "Frequency of mistakes as a result of impact loads"
msgstr "임팩트 로드(impact load)로 인해 발생한 오류의 빈도"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:284
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:503
msgid "Power-off Retract Count"
msgstr "전원 끄기 및 리트랙트 횟수"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:285
msgid "Number of power-off or emergency retract cycles"
msgstr "power-off 및 비상 리트랙트(retract) 사이클 수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:292
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:479
msgid "Load/Unload Cycle Count"
msgstr "로드/언로드 사이클 수"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:293
msgid "Number of cycles into landing zone position"
msgstr "landing zone으로 이동한 사이클의 수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:300
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:519
msgid "Temperature"
msgstr "온도"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:301
msgid "Current internal temperature of the drive"
msgstr "드라이브의 현재 내부 온도"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:308
msgid "Hardware ECC Recovered"
msgstr "복구된 하드웨어 ECC"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:309
msgid "Number of ECC on-the-fly errors"
msgstr "ECC on-the-fly 오류의 개수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:316
msgid "Reallocation Count"
msgstr "재할당 횟수"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:317
msgid ""
"Number of remapping operations. The raw value of this attribute shows the "
"total number of (successful and unsuccessful) attempts to transfer data from "
"reallocated sectors to a spare area"
msgstr ""
"리매핑 동작의 수. 이 속성의 값은 재할당된 섹터에서 예비 영역으로 데이터를 이동"
"하도록 시도한 전체 횟수(성공과 실패의 경우 모두)입니다"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:327
msgid "Current Pending Sector Count"
msgstr "현재 펜딩 섹터 수"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:328
msgid ""
"Number of sectors waiting to be remapped. If the sector waiting to be "
"remapped is subsequently written or read successfully, this value is "
"decreased and the sector is not remapped. Read errors on the sector will not "
"remap the sector, it will only be remapped on a failed write attempt"
msgstr ""
"리매핑 되기를 기다리고 있는 섹터의  수. 만약 리매핑을 기다리는 섹터가 그 이후"
"에 성공적으로 읽히거나 써지면 이 값이 감소되고 섹터는 리매핑되지 않습니다. 섹"
"터의 읽기 오류는 섹터를 리매핑하지 않고 쓰기 시도가 실패하는 경우에만 리매핑"
"될 것입니다"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:339
msgid "Uncorrectable Sector Count"
msgstr "복구 불가능한 섹터 수"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:340
msgid ""
"The total number of uncorrectable errors when reading/writing a sector. A "
"rise in the value of this attribute indicates defects of the disk surface and/"
"or problems in the mechanical subsystem"
msgstr ""
"섹터를 읽고 쓰는 도중 발생한 복구할 수 없는 오류의 전체 개수. 이 속성의 값이 "
"증가하면 디스크 표면이나 기계적인 부분에 문제가 있다는 것을 의미합니다"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:349
msgid "UDMA CRC Error Rate"
msgstr "UDMA CRC 오류 비율"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:350
msgid "Number of CRC errors during UDMA mode"
msgstr "UDMA 모드에서 발생한 CRC 오류의 수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:357
msgid "Write Error Rate"
msgstr "쓰기 오류 비율"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:358
msgid ""
"Number of errors while writing to disk (or) multi-zone error rate (or) flying-"
"height"
msgstr ""
"디스크에 쓰는 도중 발생한 오류의 수 (혹은) multi-zone 오류 비율 (혹은) flying-"
"height"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:365
msgid "Soft Read Error Rate"
msgstr "소프트 읽기 오류 비율"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:366
msgid "Number of off-track errors"
msgstr "off-track 오류의 수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:373
msgid "Data Address Mark Errors"
msgstr "데이터 주소 마크 오류"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:374
msgid "Number of Data Address Mark (DAM) errors (or) vendor-specific"
msgstr "Data Address Mark (DAM) 오류의 수 (혹은) 제조업체마다 다름"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:381
msgid "Run Out Cancel"
msgstr "Run Out Cancel"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:382
msgid "Number of ECC errors"
msgstr "ECC 오류의 개수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:389
msgid "Soft ECC correction"
msgstr "소프트 ECC 보정"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:390
msgid "Number of errors corrected by software ECC"
msgstr "소프트웨어 ECC를 통해 복구한 오류의 개수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:397
msgid "Thermal Asperity Rate"
msgstr "Thermal Asperity Rate"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:398
msgid "Number of Thermal Asperity Rate errors"
msgstr "(고온으로 인한) Thermal Asperity 오류의 횟수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:405
msgid "Flying Height"
msgstr "비행 고도"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:406
msgid "Height of heads above the disk surface"
msgstr "디스크 표면 위의 헤드의 높이"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:413
msgid "Spin High Current"
msgstr "스핀 최대 전류"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:414
msgid "Amount of high current used to spin up the drive"
msgstr "드라이브를 스핀업하기 위해 사용되는 최대 전류량"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:421
msgid "Spin Buzz"
msgstr "스핀 버즈"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:422
msgid "Number of buzz routines to spin up the drive"
msgstr "드라이브를 스핀업하기 위한 버즈(buzz) 루틴의 개수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:429
msgid "Offline Seek Performance"
msgstr "오프라인 탐색 성능"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:430
msgid "Drive's seek performance during offline operations"
msgstr "오프라인 동작 중의 드라이브의 탐색 성능"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:437
msgid "Disk Shift"
msgstr "디스크 시프트"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:438
msgid ""
"Shift of disk is possible as a result of strong shock loading in the store, "
"as a result of falling (or) temperature"
msgstr ""
"디스크 시프트는 저장 시의 강한 충격이나 낙하 혹은 온도 등으로 인해 발생할 수 "
"있습니다"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:447
msgid ""
"Number of errors as a result of impact loads as detected by a shock sensor"
msgstr "충격 센서가 인식한 impact load의 결과로 발생한 오류의 개수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:454
msgid "Loaded Hours"
msgstr "로드된 시간"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:455
msgid "Number of hours in general operational state"
msgstr "일반 동작 상태에 있었던 시간"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:462
msgid "Load/Unload Retry Count"
msgstr "로드/언로드 재시도 횟수"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:463
msgid ""
"Loading on drive caused by numerous recurrences of operations, like reading, "
"recording, positioning of heads, etc"
msgstr "읽기, 쓰기, 헤드 이동 등과 같은 동작으로 인해 드라이브에 로드된 횟수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:471
msgid "Load Friction"
msgstr "로드 마찰"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:472
msgid "Load on drive cause by friction in mechanical parts of the store"
msgstr "저장 시 기계적인 부분의 마찰로 인해 드라이브에 로드"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:480
msgid "Total number of load cycles"
msgstr "로드 사이클의 전체 개수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:487
msgid "Load-in Time"
msgstr "로드-인 시간"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:488
msgid "General time for loading in a drive"
msgstr "드라이브 내에 로딩된 시간"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:495
msgid "Torque Amplification Count"
msgstr "토크 증폭 횟수"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:496
msgid "Quantity efforts of the rotating moment of a drive"
msgstr ""

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:504
msgid "Number of power-off retract events"
msgstr "power-off retract 이벤트의 수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:511
msgid "GMR Head Amplitude"
msgstr "GMR 헤드 진폭"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:512
msgid "Amplitude of heads trembling (GMR-head) in running mode"
msgstr "동작 모드에서 헤드(GMR-head)가 진동하는 진폭"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:520
msgid "Temperature of the drive"
msgstr "드라이브의 온도"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:527
msgid "Endurance Remaining"
msgstr "남아있는 내구력"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:528
msgid ""
"Number of physical erase cycles completed on the drive as a percentage of the "
"maximum physical erase cycles the drive supports"
msgstr ""
"드라이브가 지원하는 물리적인 최대 삭제 사이클 수 대비 완료된 물리적인 삭제 사"
"이클 수의 백분율"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:544
msgid "Uncorrectable ECC Count"
msgstr "복구 불가능 ECC 개수"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:545
msgid "Number of uncorrectable ECC errors"
msgstr "복구할 수 없는 ECC 오류의 수"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:552
msgid "Good Block Rate"
msgstr "정상 블록 비율"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:553
msgid ""
"Number of available reserved blocks as a percentage of the total number of "
"reserved blocks"
msgstr "전체 예비 블록 수 대비 이용 가능한 예비 블록 수의 백분율"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:561
msgid "Head Flying Hours"
msgstr "헤드 비행 시간"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:562
msgid "Time while head is positioning"
msgstr "헤드가 이동하는 동안의 시간"

#. Translators: S.M.A.R.T attribute, see http://smartmontools.sourceforge.net/doc.html
#. * or the next string for a longer explanation.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:569
msgid "Read Error Retry Rate"
msgstr "읽기 오류 재시도 비율"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:570
msgid "Number of errors while reading from a disk"
msgstr "디스크에서 읽는 도중 발생한 오류의 수"

#. Translators: This is shown in the attribute treeview when no description is found.
#. * %d is the attribute number.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:819
#, c-format
msgid "No description for attribute %d"
msgstr "%d 속성에 대한 설명이 없습니다"

#. Translators: This is shown in the tree view for the normalized value of an attribute (0-254)
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:896
msgid "Normalized:"
msgstr "정규화된 값:"

#. Translators: This is shown in the tree view for the worst value of an attribute (0-254)
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:898
msgid "Worst:"
msgstr "최악의 값:"

#. Translators: This is shown in the tree view for the threshold of an attribute (0-254)
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:900
msgid "Threshold:"
msgstr "임계값:"

#. Translators: This is shown in the tree view for the interpreted/pretty value of an attribute
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:902
msgid "Value:"
msgstr "값:"

#. Translators: This is used in the attribute treview when normalized/worst/treshold
#. * value isn't available
#. Translators: Shown in the treeview for an attribute we don't know the status about
#. Translators: Used in the treeview for the pretty/interpreted value of an attribute
#. * where the value cannot be interpreted
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:952
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:960
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:968
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1064
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2181
msgid "N/A"
msgstr "N/A"

#. Translators: Shown in the treeview for a failing attribute
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1046
msgid "Failing"
msgstr "실패"

#. Translators: Shown in the treeview for an attribute that failed in the past
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1049
msgid "Failed in the past"
msgstr "이전에 실패함"

#. Translators: Shown in the treeview for an attribute that we want to warn about
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1053
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1061
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#. Translators: Shown in the treeview for an attribute that is good
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1056
msgid "Good"
msgstr "정상"

#. Translators: Shown in the "Run self-test" dialog
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1234
msgid "Select what SMART self test to run"
msgstr "실행할 SMART 셀프 테스트를 선택"

#. Translators: Shown in the "Run self-test" dialog
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1245
msgid ""
"The tests may take a very long time to complete depending on the speed and "
"size of the disk. You can continue using your system while the test is "
"running."
msgstr ""
"이 테스트들은 디스크의 속도와 크기에 따라 완료되기까지 아주 오랜 시간이 걸릴 "
"수도 있습니다. 테스트가 진행 중인 동안에도 시스템을 계속 이용할 수 있습니다."

#. Translators: Radio button for short test
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1254
msgid "_Short (usually less than ten minutes)"
msgstr "_Short (보통 10분 내에 완료됨)"

#. Translators: Radio button for extended test
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1257
msgid "_Extended (usually tens of minutes)"
msgstr "_Extended (보통 수십분이 소요됨)"

#. Translators: Radio button for conveyance test
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1260
msgid "C_onveyance (usually less than ten minutes)"
msgstr "C_onveyance (보통 10분 내에 완료됨)"

#. Translators: Button in "Run self-test dialog"
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1268
msgid "_Initiate Self Test"
msgstr "셀프 테스트 시작(_I)"

#. Translators: Used in the drive combo-box to indicate the health status is unknown
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1343
msgid "Health status is unknown"
msgstr "디스크 상태를 알 수 없음"

#. Translators: Used in the drive combo-box to indicate SMART is not enabled
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1348
msgid "SMART is not enabled"
msgstr "SMART 기능이 활성화되지 않음"

#. Translators: Used in the drive combo-box to indicate SMART is not available
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1351 ../src/palimpsest/gdu-shell.c:310
msgid "SMART is not available"
msgstr "SMART 기능을 이용할 수 없음"

#. Translators: Title of the SMART dialog
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1505
msgid "SMART Data"
msgstr "SMART 데이터"

#. Translators: Label used before the drive combo box
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1536
msgid "_Drive:"
msgstr "드라이브(_D):"

#. Translators: Heading used in the main dialog for the SMART status
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1584
msgid "Status"
msgstr "상태"

#. ------------------------------
#. updated
#. Translators: Tooltip for the Updated item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1607
msgid ""
"Time since SMART data was last read – SMART data is updated every 30 minutes "
"unless the disk is sleeping"
msgstr ""
"마지막으로 SMART 데이터를 읽은 후 경과된 시간 – SMART 데이터는 디스크가 동작"
"할 때는 매 30분마다 업데이트됩니다"

#. Translators: Item name in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1614
msgid "Updated:"
msgstr "업데이트됨:"

#. Translators: Used in the status table when data is currently being updated
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1621
msgid "Updating..."
msgstr "업데이트하는 중..."

#. Translators: Tooltip for the "Update Now" hyperlink
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1640
msgid "Reads SMART data from the disk, waking it up if necessary"
msgstr "디스크에서 SMART 데이터를 읽고, 필요한 경우 디스크를 깨웁니다"

#. Translators: Text used in the hyperlink in the status table to update the SMART status
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1642
msgid "Update now"
msgstr "지금 업데이트"

#. ------------------------------
#. self-tests
#. Translators: Tooltip for the Self-tests item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1668
msgid "The result of the last self-test that ran on the disk"
msgstr "디스크 상에서 수행한 마지막 셀프 테스트의 결과"

#. Translators: Item name in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1674
msgid "Self-tests:"
msgstr "셀프 테스트:"

#. Translators: Tooltip for the "Run self-test" hyperlink
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1695
msgid "Initiates a self-test on the drive"
msgstr "드라이브 상에서 셀프 테스트를 시작합니다"

#. Translators: Text used in the hyperlink in the status table to run a self-test
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1697
msgid "Run self-test"
msgstr "셀프 테스트 실행"

#. Translators: Tooptip for the "Cancel" hyperlink
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1714
msgid "Cancels the currently running test"
msgstr "현재 실행 중인 테스트를 취소합니다"

#. Translators: Text used in the hyperlink in the status table to cancel a self-test
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1716
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. ------------------------------
#. model
#. Translators: Tooltip for the "Model Name:" item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1742
msgid "The name of the model of the disk"
msgstr "디스크의 모델 이름"

#. Translators: Item name in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1748
msgid "Model Name:"
msgstr "모델명:"

#. ------------------------------
#. firmware
#. Translators: Tooltip for the "Firmware Version:" item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1766
msgid "The firmware version of the disk"
msgstr "디스크의 펌웨어 버전"

#. Translators: Item name in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1772
msgid "Firmware Version:"
msgstr "펌웨어 버전:"

#. ------------------------------
#. serial
#. Translators: Tooltip for the "Serial:" item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1790
msgid "The serial number of the disk"
msgstr "디스크의 시리얼 넘버"

#. Translators: Item name in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1796
msgid "Serial Number:"
msgstr "시리얼 넘버:"

#. ------------------------------
#. power on hours
#. Translators: Tooltip for the "Powered On:" item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1814
msgid "The amount of elapsed time the disk has been in a powered-up state"
msgstr "디스크가 전원이 켜진 상태로 있었던 시간"

#. Translators: Item name in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1820
msgid "Powered On:"
msgstr "전원 켜짐:"

#. ------------------------------
#. temperature
#. Translators: Tooltip for the "Temperature:" item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1838
msgid "The temperature of the disk"
msgstr "디스크의 온도"

#. Translators: Item name in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1844
msgid "Temperature:"
msgstr "온도:"

#. ------------------------------
#. bad sectors
#. Translators: Tooltip for the "Bad Sectors" item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1862
msgid "The sum of pending and reallocated bad sectors"
msgstr "펜딩되거나 재할당된 불량 섹터들의 합"

#. Translators: Item name in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1868
msgid "Bad Sectors:"
msgstr "불량 섹터:"

#. ------------------------------
#. self assessment
#. Translators: Tooltip for the "Self Assessment" item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1884
msgid "The assessment from the disk itself whether it is about to fail"
msgstr "디스크 자체적으로 고장 여부를 판단한 결과"

#. Translators: Item name in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1890
msgid "Self Assessment:"
msgstr "자기 평가:"

#. ------------------------------
#. overall assessment
#. Translators: Tooltip for the "Overall Assessment" in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1906
msgid "An overall assessment of the health of the disk"
msgstr "디스크의 상태를 전체적으로 평가한 결과"

#. Translators: Item name in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1912
msgid "Overall Assessment:"
msgstr "전체 평가:"

#. ------------------------------
#. Translators: Tooltip for the "Do not warn if disk is failing" check button
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1936
msgid "Leave unchecked to get notified if the disk starts failing"
msgstr "선택하지 않으면 디스크 동작이 실패하기 시작할 때 알려줍니다"

#. Translators: Check button in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1939
msgid "Don't _warn me if the disk is failing"
msgstr "디스크 실패 시 경고하지 않음(_W)"

#. Translators: Heading used in the main dialog for SMART attributes
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1954
msgid "_Attributes"
msgstr "속성(_A)"

#. Translators: This string is used as the column title in the treeview for the Attribute ID (0-255)
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:1988
msgid "ID"
msgstr "ID"

#. Translators: This string is used as the column title in the treeview for the attribute name and description
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2000
msgid "Attribute"
msgstr "속성"

#. Translators: This string is used as the column title in the treeview for the assessment of the attribute
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2017
msgid "Assessment"
msgstr "평가"

#. Translators: This string is used as the column title in the treeview for the value of the attribute
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2036
msgid "Value"
msgstr "값"

#. Translators: Used in the treeview for the pretty/interpreted value of an attribute
#. * for a time-based unit that exceed one year
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2130
#, c-format
msgid "%.1f years"
msgstr "%.1f 년"

#. Translators: Used in the treeview for the pretty/interpreted value of an attribute
#. * for a time-based unit that exceed one day
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2134
#, c-format
msgid "%.1f days"
msgstr "%.1f 일"

#. Translators: Used in the treeview for the pretty/interpreted value of an attribute
#. * for a time-based unit that exceed one hour
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2138
#, c-format
msgid "%.1f hours"
msgstr "%.1f 시간"

#. Translators: Used in the treeview for the pretty/interpreted value of an attribute
#. * for a time-based unit that exceed one minute
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2142
#, c-format
msgid "%.1f minutes"
msgstr "%.1f 분"

#. Translators: Used in the treeview for the pretty/interpreted value of an attribute
#. * for a time-based unit that exceed one second
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2146
#, c-format
msgid "%.1f seconds"
msgstr "%.1f 초"

#. Translators: Used in the treeview for the pretty/interpreted value of an attribute
#. * for a time-based unit that is counted in milliseconds
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2150
msgid "%"
msgstr "%"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2158
#, c-format
msgid "%d sector"
msgid_plural "%d sectors"
msgstr[0] "%d 섹터"

#. Translators: Used in the treeview for the pretty/interpreted value of an attribute
#. * for a temperature-based unit - first %f is the temperature in degrees Celcius, second %f
#. * is the temperature in degrees Fahrenheit
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2170
#, c-format
msgid "%.0f° C / %.0f° F"
msgstr "%.0f° C / %.0f° F"

#. Translators: Used in the tooltip for a row in the attribute treeview - please keep
#. * "(Pre-Fail)" in English
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2238
msgid "Failure is a sign of imminent disk failure (Pre-Fail)"
msgstr "실패는 디스크가 곧 고장날 것이라는 신호입니다 (Pre-Fail)"

#. Translators: Used in the tooltip for a row in the attribute treeview - please keep
#. * "(Old-Age)" in English
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2242
msgid "Failure is a sign of old age (Old-Age)"
msgstr "실패는 디스크의 수명이 다했다는 신호입니다 (Old-Age)"

#. Translators: Used in the tooltip for a row in the attribute treeview - please keep
#. * "(Online)" in English
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2248
msgid "Every time data is collected (Online)"
msgstr "데이터는 항상 갱신됩니다 (Online)"

#. Translators: Used in the tooltip for a row in the attribute treeview - please keep
#. * "(Not Online)" in English
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2252
msgid "Only during off-line activities (Not Online)"
msgstr "오프라인 상태일 때만 갱신됩니다 (Not Online)"

#. Translators: Used in the tooltip for a row in the attribute treeview.
#. * First %s is the type of the attribute (Pre-Fail or Old-Age).
#. * Second %s is the update type (Online or Not Online).
#. * The six %x is the raw data of the attribute.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2260
#, c-format
msgid ""
"Type: %s\n"
"Updates: %s\n"
"Raw: 0x%02x%02x%02x%02x%02x%02x"
msgstr ""
"타입: %s\n"
"업데이트: %s\n"
"Raw: 0x%02x%02x%02x%02x%02x%02x"

#. Translators: Shown in the "Overall Assessment" item in the status table
#. * when no drive is currently selected
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2465
msgid "No drive selected"
msgstr "드라이브가 선택되지 않음"

#. Translators: Shown in the "Overall Assessment" item in the status table
#. * when SMART is not available
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2472
msgid "SMART not supported"
msgstr "SMART 기능을 지원하지 않음"

#. Translators: Shown in the "Overall Assessment" item in the status table
#. * when SMART is supported but data was never collected
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2480
msgid "SMART data never collected"
msgstr "SMART 데이터가 수집되지 않음"

#. Translators: Shown in the "Overall Assessment" item in the status table
#. * when the SMART data is malformed
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2487
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2493
msgid "SMART data is malformed"
msgstr "SMART 데이터가 손상됨"

#. Translators: Shown in the "Self-assessment" item in the status table
#. * when the self-assessment of the drive is PASSED
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2529
msgid "Passed"
msgstr "정상"

#. Translators: Shown in the "Self-assessment" item in
#. * the status table when the self-assessment of the
#. * drive is FAILING
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2535
msgid "FAILING"
msgstr "실패"

#. Translators: Shown in the "Bad Sectors" item in the status table
#. * when we the disk has no bad sectors
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2547
msgid "None"
msgstr "없음"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2552
#, c-format
msgid "%d bad sector"
msgid_plural "%d bad sectors"
msgstr[0] "%d 불량 섹터"

#. Translators: Shown in the "Self-tests" item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2590
msgid "Last self-test completed OK"
msgstr "마지막 셀프 테스트가 정상적으로 완료됨"

#. Translators: Shown in the "Self-tests" item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2594
msgid "Last self-test was cancelled"
msgstr "마지막 셀프 테스트가 취소됨"

#. Translators: Shown in the "Self-tests" item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2598
msgid "Last self-test was cancelled (with hard or soft reset)"
msgstr "마지막 셀프 테스트가 취소됨 (하드/소프트 리셋)"

#. Translators: Shown in the "Self-tests" item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2602
msgid "Last self-test not completed (a fatal error might have occured)"
msgstr "마지막 셀프 테스트가 완료되지 않음 (치명적 오류가 발생했을 수 있음)"

#. Translators: Shown in the "Self-tests" item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2606
msgid "Last self-test FAILED (Electrical)"
msgstr "마지막 셀프 테스트가 실패함 (전기적 원인)"

#. Translators: Shown in the "Self-tests" item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2611
msgid "Last self-test FAILED (Servo)"
msgstr "마지막 셀프 테스트가 실패함 (Servo)"

#. Translators: Shown in the "Self-tests" item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2616
msgid "Last self-test FAILED (Read)"
msgstr "마지막 셀프 테스트가 실패함 (읽기)"

#. Translators: Shown in the "Self-tests" item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2621
msgid "Last self-test FAILED (Suspected of having handled damage)"
msgstr "마지막 셀프 테스트가 실패함 (Suspected of having handled damage)"

#. Translators: Shown in the "Self-tests" item in the status table
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2626
msgid "Self-test is in progress"
msgstr "셀프 테스트가 실행 중"

#. Translators: Shown in the "Self-tests" item in the status table when a test is underway
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2749
msgid "Short self-test in progress: "
msgstr "Short 셀프 테스트가 실행 중: "

#. Translators: Shown in the "Self-tests" item in the status table when a test is underway
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2753
msgid "Extended self-test in progress: "
msgstr "Extended 셀프 테스트가 실행 중: "

#. Translators: Shown in the "Self-tests" item in the status table when a test is underway
#: ../src/gdu-gtk/gdu-ata-smart-dialog.c:2757
msgid "Conveyance self-test in progress: "
msgstr "Conveyance 셀프 테스트가 실행 중: "

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:217
#: ../src/playground/grid/gdu-grid-view.c:325
msgid "Pool"
msgstr "장치 풀"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:218
msgid "The pool of devices"
msgstr "장치의 풀"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:230
msgid "RAID Level"
msgstr "RAID 레벨"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:231
msgid "The selected RAID level"
msgstr "선택된 RAID 레벨"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:241
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:242
msgid "The requested name for the array"
msgstr "배열에 요청된 이름"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:252
#: ../src/gdu-gtk/gdu-size-widget.c:242
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:253
msgid "The requested size of the array"
msgstr "배열에 요청된 크기"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:265
msgid "Component Size"
msgstr "구성 요소 크기"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:266
msgid "The size of each component"
msgstr "각 구성 요소들의 크기"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:278
msgid "Stripe Size"
msgstr "스트라이프 크기"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:279
msgid "The requested stripe size of the array"
msgstr "배열에 요청된 스트라이프의 크기"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:291
msgid "Drives"
msgstr "드라이브"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:292
msgid "Array of drives to use for the array"
msgstr "배열에 사용될 드라이브들"

#. Translators: This is shown in the Details column.
#. * %s is the component size e.g. '42 GB'.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:740
#, c-format
msgid "The disk will be partitioned and a %s partition will be created"
msgstr "디스크가 파티션되어 %s의 파티션이 만들어 질 것입니다"

#. Translators: This is shown in the Details column.
#. * %s is the component size e.g. '42 GB'.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:747
#, c-format
msgid "A %s partition will be created"
msgstr "%s의 파티션이 만들어 질 것입니다"

#. Translators: This is shown in the Details column.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:754
msgid "The disk will be partitioned and a partition will be created"
msgstr "디스크가 파티션되어 파티션이 만들어 질 것입니다"

#. Translators: This is shown in the Details column.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:758
msgid "A partition will be created"
msgstr "파티션이 만들어 질 것입니다"

#. Translators: This is shown in the Details column.
#. * %s is the component size e.g. '42 GB'.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:771
#, c-format
msgid "Whole disk is uninitialized. %s available for use"
msgstr "전체 디스크가 초기화되지 않았습니다. %s의 공간을 사용할 수 있습니다"

#. Translators: This is shown in the Details column.
#. * %s is the component size e.g. '42 GB'.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:778
#, c-format
msgid "%s available for use"
msgstr "%s의 공간을 사용할 수 있습니다"

#. Translators: This is shown in the Details column.
#. * %s is the component size e.g. '42 GB'.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:784
#, c-format
msgid "The disk has no partitions. %s available for use"
msgstr "디스크는 파티션을 포함하지 않습니다. %s의 공간을 사용할 수 있습니다"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:789
#, c-format
msgid "The disk has %d partition"
msgid_plural "The disk has %d partitions"
msgstr[0] "디스크는 %d개의 파티션을 포함합니다"

#. Translators: This is shown in the Details column.
#. * First %s is the dngettext() result of "The disk has %d partitions.".
#. * Second %s is the component size e.g. '42 GB'.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:797
#, c-format
msgid "%s. Largest contiguous free block is %s"
msgstr "%s. 이용할 수 있는 가장 큰 연속된 블럭의 크기는 %s입니다"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:894
msgid "Create RAID Array"
msgstr "RAID 배열 만들기"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:899
#: ../src/palimpsest/gdu-section-create-partition-table.c:103
#: ../src/palimpsest/gdu-section-unrecognized.c:267
msgid "C_reate"
msgstr "만들기(_R)"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:913
msgid "General"
msgstr "일반"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:934
msgid "RAID _Level:"
msgstr "RAID 레벨(_L):"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:973
msgid "Array _Name:"
msgstr "배열 이름(_N):"

#. Translators: This is the default name to use for the new array.
#. * Keep length of UTF-8 representation of the translation of "New RAID Array" to less than
#. * 32 bytes since that's the on-disk-format limit.
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:981
msgid "New RAID Array"
msgstr "새 RAID 배열"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:997
msgid "Stripe S_ize:"
msgstr "스트라이프 크기(_I):"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1007
msgid "4 KiB"
msgstr "4 KiB"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1009
msgid "8 KiB"
msgstr "8 KiB"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1011
msgid "16 KiB"
msgstr "16 KiB"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1013
msgid "32 KiB"
msgstr "32 KiB"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1015
msgid "64 KiB"
msgstr "64 KiB"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1017
msgid "128 KiB"
msgstr "128 KiB"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1019
msgid "256 KiB"
msgstr "256 KiB"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1021
msgid "512 KiB"
msgstr "512 KiB"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1023
msgid "1 MiB"
msgstr "1 MiB"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1040
msgid "Array _Size:"
msgstr "배열 크기(_S):"

#. Tranlators: this string is used for the column header
#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1076
msgid "Use"
msgstr "사용"

#. Tranlators: this string is used for the column header
#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1096
msgid "Disk"
msgstr "디스크"

#. Tranlators: this string is used for the column header
#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1120
msgid "Details"
msgstr "세부 사항"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1156
msgid "Disks"
msgstr "디스크"

#. Translators: This is for the tip text shown in the dialog.
#. * First %s is the short localized name for the RAID level, e.g. "RAID-1".
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1451
#, c-format
msgid "Insufficient number disks to create a %s array."
msgstr "%s 배열을 만들기 위한 디스크의 수가 부족합니다."

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1470
#, c-format
msgid "To create a %s array, select %d disks."
msgid_plural "To create a %s array, select %d disks."
msgstr[0] "%s 배열을 만들려면 %d개의 디스크를 선택하십시오."

#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1477
#, c-format
msgid "To create a %s array, select %d more disks."
msgid_plural "To create a %s array, select %d more disks."
msgstr[0] "%s 배열을 만들려면 %d개의 디스크를 더 선택하십시오."

#. Translators: This is for the tip text shown in the dialog.
#. * First %s is the size e.g. '42 GB'.
#. * Second %s is the short localized name for the RAID level, e.g. "RAID-1".
#. * Third parameter is the number of disks to use (always greater than 1).
#.
#: ../src/gdu-gtk/gdu-create-linux-md-dialog.c:1507
#, c-format
msgid "To create a %s %s array on %d disks, press \"Create\""
msgstr ""
"%3$d개의 디스크를 이용하여 %1$s %2$s 배열을 만들려면 \"만들기\"를 누릅니다"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:171
msgctxt "application name"
msgid "Bourne Again Shell"
msgstr "Bourne Again Shell"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:176
msgctxt "application name"
msgid "Bourne Shell"
msgstr "Bourne Shell"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:181
msgctxt "application name"
msgid "C Shell"
msgstr "C Shell"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:186
msgctxt "application name"
msgid "TENEX C Shell"
msgstr "TENEX C Shell"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:191
msgctxt "application name"
msgid "Z Shell"
msgstr "Z Shell"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:196
msgctxt "application name"
msgid "Korn Shell"
msgstr "Korn Shell"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:200
msgctxt "application name"
msgid "Process Viewer (top)"
msgstr "프로세스 보기 (top)"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:204
msgctxt "application name"
msgid "Terminal Pager (less)"
msgstr "터미널 페이저 (less)"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:216
msgctxt "application name"
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:227
#, c-format
msgid "uid: %d  pid: %d  program: %s"
msgstr "uid: %d  pid: %d  프로그램: %s"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:232
#, c-format
msgid "pid: %d  program: %s"
msgstr "pid: %d  프로그램: %s"

#. Translators: %d is the partition number, %s the name of the disk
#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:331 ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:915
#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:1053
#, c-format
msgid "Partition %d on %s"
msgstr "%2$s의 %1$d번 파티션"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:367
msgid "Cannot unmount volume"
msgstr "볼륨을 언마운트 할 수 없음"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:377
msgid ""
"One or more applications are using the volume. Quit the applications, and "
"then try unmounting again."
msgstr ""
"하나 이상의 프로그램이 이 볼륨을 사용 중입니다. 해당 프로그램들을 종료한 후에 "
"다시 언마운트를 시도해 보십시오."

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:418 ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1939
msgid "_Unmount"
msgstr "언마운트(_U)"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:495
msgid "Passphrases do not match"
msgstr "암호문이 일치하지 않음"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:502
msgid "Passphrases do not differ"
msgstr "암호문이 다르지 않음"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:508
msgid "Passphrase can't be empty"
msgstr "암호문이 비어 있음"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:580
msgid "Cr_eate"
msgstr "만들기(_E)"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:582
msgid "Change _Passphrase"
msgstr "암호문 바꾸기(_P)"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:584 ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1942
msgid "_Unlock"
msgstr "풀기(_U)"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:613
msgid "To create an encrypted device, choose a passphrase to protect it"
msgstr "암호화된 장치를 만들려면, 장치를 보호할 암호문을 선택하십시오"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:616
msgid "To change the passphrase, enter both the current and new passphrase"
msgstr "암호문을 바꾸려면, 현재 암호문과 새 암호문을 모두 입력하십시오"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:619
msgid ""
"Data on this device is stored in an encrypted form protected by a passphrase"
msgstr "이 장치 내의 데이터는 암호화되어 저장되며 암호문을 통해 보호됩니다"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:632
msgid ""
"Data on this device will be stored in an encrypted form protected by a "
"passphrase."
msgstr ""
"이 장치 내의 데이터는 암호화되어 저장되며 암호문을 통해 보호될 것입니다."

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:635
msgid ""
"Data on this device is stored in an encrypted form protected by a passphrase."
msgstr "이 장치 내의 데이터는 암호화되어 저장되며 암호문을 통해 보호됩니다."

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:638
msgid "To make the data available for use, enter the passphrase for the device."
msgstr "데이터를 사용하려면, 이 장치에 대한 암호문을 입력하십시오."

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:647
msgid "Incorrect Passphrase. Try again."
msgstr "잘못된 암호문. 다시 시도하십시오."

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:671
msgid "C_urrent Passphrase:"
msgstr "현재 암호문(_U):"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:685
msgid "_New Passphrase:"
msgstr "새 암호문(_N):"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:698
msgid "_Verify Passphrase:"
msgstr "암호문 확인(_V):"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:740
msgid "_Passphrase:"
msgstr "암호문(_P):"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:755
msgid "_Forget passphrase immediately"
msgstr "암호문 즉시 삭제(_F)"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:758
msgid "Remember passphrase until you _log out"
msgstr "로그아웃 때까지 암호문 기억(_L)"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:761
msgid "_Remember forever"
msgstr "계속 기억(_R)"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:822
msgid "Enter Passphrase"
msgstr "암호문 입력"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:1241
msgid "Empty (don't create a file system)"
msgstr "비어 있음 (파일 시스템 만들지 않음)"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:1262
msgid "Empty"
msgstr "비어 있음"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:1270
msgid "Extended Partition"
msgstr "확장 파티션"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:1529 ../src/palimpsest/gdu-shell.c:221
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:251
msgid "Master Boot Record"
msgstr "Master Boot Record"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-gtk.c:1539
msgid "Don't partition"
msgstr "파티션하지 않음"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-size-widget.c:243
msgid "The currently selected size"
msgstr "현재 선택된 크기"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-size-widget.c:256
#: ../src/playground/grid/gdu-grid-element.c:897
msgid "Minimum Size"
msgstr "최소 크기"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-size-widget.c:257
msgid "The minimum size that can be selected"
msgstr "선택할 수 있는 최소 크기"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-size-widget.c:270
msgid "Maximum Size"
msgstr "최대 크기"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-size-widget.c:271
msgid "The maximum size that can be selected"
msgstr "선택할 수 있는 최대 크기"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-time-label.c:70
#, c-format
msgid "Less than a minute ago"
msgstr "1분 이내"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-time-label.c:74
#, c-format
msgid "%d minute ago"
msgid_plural "%d minutes ago"
msgstr[0] "%d분 전"

#: ../src/gdu-gtk/gdu-time-label.c:81
#, c-format
msgid "%d hour ago"
msgid_plural "%d hours ago"
msgstr[0] "%d 시간 전"

#. Translators: this is a verb
#: ../src/caja-extension/caja-gdu.c:225
msgid "_Format..."
msgstr "포맷(_F)..."

#: ../src/caja-extension/caja-gdu.c:226
msgid "Create new filesystem on the selected device"
msgstr "선택한 장치에 새 파일 시스템을 만듭니다"

#. Translators: %s is the name of the device
#: ../src/notification/gdu-slow-unmount-dialog.c:162
#, c-format
msgid "It's now safe to remove \"%s\"."
msgstr "이제 \"%s\" 장치를 제거해도 안전합니다."

#. Translators: %s is the name of the device
#: ../src/notification/gdu-slow-unmount-dialog.c:233
#, c-format
msgid "Writing data to \"%s\"..."
msgstr "\"%s\" 장치에 데이터를 쓰는 중..."

#: ../src/notification/gdu-slow-unmount-dialog.c:248
msgid ""
"To prevent data loss, wait until this has finished before removing media or "
"disconnecting the device."
msgstr ""
"데이터 손실을 방지하려면, 이 작업이 끝난 후에 미디어를 제거하거나 장치를 분리"
"하십시오."

#: ../src/notification/notification-main.c:170
msgid "One or more disks are failing"
msgstr "하나 이상의 디스크가 고장났습니다"

#. Translators: This is used as the title of the notification
#: ../src/notification/notification-main.c:535
msgid "A hard disk may be failing"
msgstr "하드 디스크가 고장난 것 같습니다"

#. Translators: This is used as the text of the notification
#: ../src/notification/notification-main.c:537
msgid ""
"One or more hard disks report health problems. Click the icon to get more "
"information."
msgstr ""
"하나 이상의 하드 디스크가 문제를 보고했습니다. 자세한 정보를 보려면 아이콘을 "
"클릭하십시오."

#: ../src/palimpsest/gdu-main.c:121
msgid "Volume to show"
msgstr "살펴 볼 볼륨"

#: ../src/palimpsest/gdu-main.c:122
msgid "Drive to show"
msgstr "살펴 볼 드라이브"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-create-partition-table.c:56
msgid "Error creating partition table"
msgstr "파티션 테이블을 만드는 중 오류 발생"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-create-partition-table.c:85
msgid "Are you sure you want to format the disk, deleting existing data ?"
msgstr "기존의 데이터를 지우고 디스크를 포맷하시겠습니까?"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-create-partition-table.c:88
#: ../src/palimpsest/gdu-section-unrecognized.c:251
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1535
#, c-format
msgid ""
"All data on the media in \"%s\" will be irrecovably erased. Make sure "
"important data is backed up. This action cannot be undone."
msgstr ""
"\"%s\" 내의 미디어 상의 모든 데이터는 지워지며 더 이상 복구할 수 없습니다. 중"
"요한 데이터는 반드시 백업해 두십시오. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-create-partition-table.c:93
#: ../src/palimpsest/gdu-section-unrecognized.c:256
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1540
#, c-format
msgid ""
"All data on the drive \"%s\" will be irrecovably erased. Make sure important "
"data is backed up. This action cannot be undone."
msgstr ""
"\"%s\" 내의 드라이브 상의 모든 데이터는 지워지며 더 이상 복구할 수 없습니다. "
"중요한 데이터는 반드시 백업해 두십시오. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-create-partition-table.c:181
msgid "Create Partition Table"
msgstr "파티션 테이블 만들기"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-create-partition-table.c:194
msgid ""
"To create a new partition table, select the partition table type and then "
"press \"Create\". All existing data will be lost."
msgstr ""
"새 파티션 테이블을 만들려면, 파티션 테이블 형식을 선택하고 \"만들기\"를 누릅니"
"다. 기존의 모든 데이터는 삭제될 것입니다."

#. Translators: 'Type' means partition type here
#: ../src/palimpsest/gdu-section-create-partition-table.c:210
#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:573
msgid "Ty_pe:"
msgstr "형식(_P):"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-create-partition-table.c:238
#: ../src/palimpsest/gdu-section-unrecognized.c:498
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-encrypted.c:253
msgid ""
"The volume contains encrypted data that can be unlocked with a passphrase. "
"The passphrase can optionally be stored in the keyring."
msgstr ""
"이 볼륨은 암호문을 통해 풀 수 있는 암호화된 데이터를 포함합니다. 암호문은 키 "
"모음에 저장할 수도 있습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-encrypted.c:266
msgid "Change Pa_ssphrase..."
msgstr "암호문 바꾸기(_S)..."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-encrypted.c:272
msgid "F_orget Passphrase"
msgstr "암호문 삭제(_O)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-filesystem.c:135
msgid "Error setting file system label"
msgstr "파일 시스템 레이블을 설정하는 중 오류 발생"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-filesystem.c:207
msgid "Mountable Filesystem"
msgstr "마운트 가능한 파일 시스템"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-filesystem.c:220
msgid "The volume contains a mountable filesystem."
msgstr "이 볼륨은 마운트할 수 있는 파일 시스템을 포함합니다."

#. Translators: 'label' means filesystem label here
#: ../src/palimpsest/gdu-section-filesystem.c:236
#: ../src/palimpsest/gdu-section-unallocated.c:663
#: ../src/palimpsest/gdu-section-unrecognized.c:427
msgid "_Label:"
msgstr "레이블(_L):"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-filesystem.c:246
msgid "Change"
msgstr "바꾸기"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:75
msgid "Error adding component"
msgstr "구성 요소를 더하는 중 오류 발생"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:153
#, c-format
msgid "Select a volume to use as component in the array \"%s\""
msgstr "\"%s\" 배열의 구성 요소로 사용할 볼륨을 선택하십시오"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:158
msgid ""
"Only volumes of acceptable sizes can be selected. You may need to manually "
"create new volumes of acceptable sizes."
msgstr ""
"허용 가능한 크기의 볼륨 만을 선택할 수 있습니다. 허용 가능한 크기의 새 볼륨을 "
"직접 만들어야 할 수도 있습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:182
msgid "Add _Volume"
msgstr "볼륨 더하기(_V)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:313
msgid "Error removing component"
msgstr "구성 요소를 제거하는 중 오류 발생"

#. confirmation dialog
#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:398
msgid "Are you sure you want to remove the component from the array ?"
msgstr "배열에서 해당 구성 요소를 제거하시겠습니까?"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:400
#, c-format
msgid ""
"The data on component \"%s\" of the RAID Array \"%s\" will be irrecovably "
"erased and the RAID Array might be degraded. Make sure important data is "
"backed up. This action cannot be undone."
msgstr ""
"\"%2$s\" 배열 내의 \"%1$s\" 구성 요소 상의 데이터는 지워지며 더 이상 복구할 "
"수 없게 됩니다. RAID 배열이 degrade될 수도 있습니다. 중요한 데이터는 반드시 백"
"업해 두십시오. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:411
msgid "_Remove Component"
msgstr "구성 요소 제거(_R)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:695
msgctxt "RAID component type"
msgid "Striped (RAID-0)"
msgstr "Striped (RAID-0)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:697
msgctxt "RAID component type"
msgid "Mirrored (RAID-1)"
msgstr "Mirrored (RAID-1)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:699
msgctxt "RAID component type"
msgid "RAID-4"
msgstr "RAID-4"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:701
msgctxt "RAID component type"
msgid "RAID-5"
msgstr "RAID-5"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:703
msgctxt "RAID component type"
msgid "RAID-6"
msgstr "RAID-6"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:705
msgctxt "RAID component type"
msgid "Linear (Just a Bunch Of Disks)"
msgstr "Linear (단지 디스크의 묶음)"

#. Translators: %d is the number of components in the RAID
#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:713
#, c-format
msgid "%d Component"
msgid_plural "%d Components"
msgstr[0] "%d개의 구성 요소"

#. Translators: %d is the number of components in the RAID,
#. * %s is the size of each component, formatted like '45 GB'
#.
#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:718
#, c-format
msgid "%d Component (%s)"
msgid_plural "%d Components (%s each)"
msgstr[0] "%d개의 구성 요소 (%s)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:730
msgctxt "RAID status"
msgid "Not running, partially assembled"
msgstr "실행되지 않음, 부분적으로 어셈블됨"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:738
msgctxt "RAID status"
msgid "Not running"
msgstr "실행되지 않음"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:740
msgctxt "RAID status"
msgid "Not running, can only start degraded"
msgstr "실행되지 않음, degrade된 상태로만 시작 가능"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:742
msgctxt "RAID status"
msgid "Not running, not enough components to start"
msgstr "실행되지 않음, 시작하기 위한 구성 요소가 부족함"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:761
msgctxt "RAID status"
msgid "Degraded"
msgstr "Degrade됨"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:765
msgctxt "RAID status"
msgid "Running"
msgstr "실행 중"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:770
msgctxt "RAID status"
msgid "Reshaping"
msgstr "Reshape 중"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:773
msgctxt "RAID status"
msgid "Resyncing"
msgstr "Resync 중"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:776
msgctxt "RAID status"
msgid "Repairing"
msgstr "수리 중"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:779
msgctxt "RAID status"
msgid "Recovering"
msgstr "복구 중"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:782
msgctxt "RAID status"
msgid "Checking"
msgstr "검사 중"

#. Translators: this string tells about an ongoing synchronization.
#. * %3.01f is replaced by the percentage of completion
#. * %s is replaced by the speed of the operation
#.
#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:790
#, c-format
msgctxt "RAID status"
msgid " @ %3.01f%% (%s)"
msgstr " @ %3.01f%% (%s)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:856
msgctxt "Linux MD slave state"
msgid "Faulty"
msgstr "Faulty"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:861
msgctxt "Linux MD slave state"
msgid "In Sync"
msgstr "In Sync"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:863
msgctxt "Linux MD slave state"
msgid "Writemostly"
msgstr "Writemostly"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:865
msgctxt "Linux MD slave state"
msgid "Blocked"
msgstr "Blocked"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:867
msgctxt "Linux MD slave state"
msgid "Spare"
msgstr "Spare"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:958
msgid "Array Name:"
msgstr "배열 이름:"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:974
msgid "Home Host:"
msgstr "홈 호스트:"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:990
msgid "Array Size:"
msgstr "배열 크기:"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:1006
msgid "RAID Type:"
msgstr "RAID 형식:"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:1022
msgid "Components:"
msgstr "구성 요소:"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:1038
msgid "State:"
msgstr "상태:"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:1069
msgid "A_ttach"
msgstr "연결(_T)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:1075
msgid ""
"Attaches the stale component to the RAID array. After attachment, data from "
"the array will be synchronized on the component."
msgstr ""
"RAID 배열에 stale 구성 요소를 연결합니다. 연결된 후에는 배열 내의 데이터가 구"
"성 요소에 동기화됩니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:1079
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1941
msgid "_Detach"
msgstr "분리(_D)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:1085
msgid ""
"Detaches the running component from the RAID array. Data on the component "
"will be erased and the component will be ready for other use."
msgstr ""
"RAID 배열에서 동작 중인 구성 요소를 분리합니다. 구성 요소 상의 데이터는 지워지"
"며 다른 용도로 사용할 수 있게 됩니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:1089
msgid "_Add..."
msgstr "추가(_A)..."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:1095
msgid ""
"Adds a new component to the running RAID array. Use this when replacing a "
"failed component or adding a hot spare."
msgstr ""
"동작 중인 RAID 배열에 새 구성 요소를 추가합니다. 고장난 구성 요소를 교체하거"
"나 hot spare를 추가하는 경우에 사용합니다."

#. Translators: this is a verb, as in 'check for consistency'
#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:1099
msgid "Chec_k"
msgstr "검사(_K)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:1103
msgid "Starts checking the RAID array for redundancy"
msgstr "RAID 배열의 중복 검사를 시작합니다"

#. Translators: this is a verb, as in 'repair this RAID array'
#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:1106
msgid "_Repair"
msgstr "수리(_R)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:1110
msgid "Starts repairing the RAID array"
msgstr "RAID 배열의 수리(repairing)를 시작합니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-linux-md-drive.c:1128
msgid "State"
msgstr "상태"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-no-media.c:126
msgid ""
"To format or edit media, insert it into the drive and wait a few seconds."
msgstr "미디어를 포맷하거나 편집하려면, 드라이브에 넣고 잠시만 기다리십시오."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-no-media.c:137
msgid "_Detect Media"
msgstr "미디어 인식(_D)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:60
msgid "Error deleting partition"
msgstr "파티션을 지우는 중 오류 발생"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:112
msgid "Are you sure you want to remove the partition, deleting existing data ?"
msgstr "파티션을 제거하고, 기존의 데이터들을 지우시겠습니까?"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:117
#, c-format
msgid ""
"All data on partition %d with name \"%s\" on the media in \"%s\" and all "
"partitions contained in this extended partition will be irrecovably erased.\n"
"\n"
"Make sure important data is backed up. This action cannot be undone."
msgstr ""
"\"%3$s\" 미디어 내의 %1$d번 파티션 \"%2$s\" 내의 모든 데이터와 이 확장 파티션"
"에 포함된 모든 파티션들이 지워지며 더 이상 복구할 수 없게 됩니다.\n"
"\n"
"중요한 데이터는 반드시 백업해 두시기 바랍니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:127
#, c-format
msgid ""
"All data on partition %d with name \"%s\" on the media in \"%s\" will be "
"irrecovably erased.\n"
"\n"
"Make sure important data is backed up. This action cannot be undone."
msgstr ""
"\"%3$s\" 미디어 내의 %1$d번 파티션 \"%2$s\" 내의 모든 데이터가 지워지며 더 이"
"상 복구할 수 없게 됩니다.\n"
"\n"
"중요한 데이터는 반드시 백업해 두시기 바랍니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:137
#, c-format
msgid ""
"All data on partition %d on the media in \"%s\" and all partitions contained "
"in this extended partition will be irrecovably erased.\n"
"\n"
"Make sure important data is backed up. This action cannot be undone."
msgstr ""
"\"%2$s\" 미디어 내의 %1$d번 파티션 내의 모든 데이터와 이 확장 파티션에 포함된 "
"모든 파티션들이 지워지며 더 이상 복구할 수 없게 됩니다.\n"
"\n"
"중요한 데이터는 반드시 백업해 두시기 바랍니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:146
#, c-format
msgid ""
"All data on partition %d on the media in \"%s\" will be irrecovably erased.\n"
"\n"
"Make sure important data is backed up. This action cannot be undone."
msgstr ""
"\"%2$s\" 미디어 내의 %1$d번 파티션 내의 모든 데이터가 지워지며 더 이상 복구할 "
"수 없게 됩니다.\n"
"\n"
"중요한 데이터는 반드시 백업해 두시기 바랍니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:157
#, c-format
msgid ""
"All data on partition %d with name \"%s\" of \"%s\" and all partitions "
"contained in this extended partition will be irrecovably erased.\n"
"\n"
"Make sure important data is backed up. This action cannot be undone."
msgstr ""
"\"%3$s\"의 %1$d번 파티션 \"%2$s\" 내의 모든 데이터와 이 확장 파티션에 포함된 "
"모든 파티션들이 지워지며 더 이상 복구할 수 없게 됩니다.\n"
"\n"
"중요한 데이터는 반드시 백업해 두시기 바랍니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:167
#, c-format
msgid ""
"All data on partition %d with name \"%s\" of \"%s\" will be irrecovably "
"erased.\n"
"\n"
"Make sure important data is backed up. This action cannot be undone."
msgstr ""
"\"%3$s\"의 %1$d번 파티션 \"%2$s\" 내의 모든 데이터가 지워지며 더 이상 복구할 "
"수 없게 됩니다.\n"
"\n"
"중요한 데이터는 반드시 백업해 두시기 바랍니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:177
#, c-format
msgid ""
"All data on partition %d of \"%s\" and all partitions contained in this "
"extended partition will be irrecovably erased.\n"
"\n"
"Make sure important data is backed up. This action cannot be undone."
msgstr ""
"\"%2$s\"의 %1$d번 파티션 내의 모든 데이터와 이 확장 파티션에 포함된 모든 파티"
"션들이 지워지며 더 이상 복구할 수 없게 됩니다.\n"
"\n"
"중요한 데이터는 반드시 백업해 두시기 바랍니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:186
#, c-format
msgid ""
"All data on partition %d of \"%s\" will be irrecovably erased.\n"
"\n"
"Make sure important data is backed up. This action cannot be undone."
msgstr ""
"\"%2$s\"의 %1$d번 파티션 내의 모든 데이터가 지워지며 더 이상 복구할 수 없게 됩"
"니다.\n"
"\n"
"중요한 데이터는 반드시 백업해 두시기 바랍니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:200
msgid "_Delete Partition"
msgstr "파티션 삭제(_D)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:407
msgid "Error modifying partition"
msgstr "파티션을 수정하는 중 오류 발생"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:528
msgid "Partition"
msgstr "파티션"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:541
msgid ""
"The attributes of the partition can be edited. The partition can also be "
"deleted to make room for other data."
msgstr ""
"이 파티션의 해당 속성은 편집할 수 있습니다. 또한 파티션을 지워 다른 데이터를 "
"위한 공간을 만들 수도 있습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:558
msgid "Part_ition Label:"
msgstr "파티션 레이블(_I):"

#. flags
#. used by mbr, apm
#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:587
msgid "_Bootable"
msgstr "부팅 가능(_B)"

#. used by gpt
#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:595
msgid "Required / Firm_ware"
msgstr "요청된 / 펌웨어(_W)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:607
msgid "Delete the partition"
msgstr "파티션을 지웁니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:611
msgid "_Revert"
msgstr "복원(_R)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-partition.c:616
msgid "Apply the changes made"
msgstr "변경 사항을 적용합니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-swapspace.c:95
msgid "The volume contains swap space."
msgstr "이 볼륨은 스왑 영역을 포함합니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-unallocated.c:91
#: ../src/palimpsest/gdu-section-unrecognized.c:148
msgid "Error creating partition"
msgstr "파티션을 만드는 중 오류 발생"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-unallocated.c:407
msgid ""
"This is the last primary partition that can be created. If you need more "
"partitions, you can create an Extended Partition."
msgstr ""
"이는 마지막으로 만들 수 있는 주 파티션입니다. 만약 더 많은 파티션이 필요하다"
"면 확장 파티션을 만들 수 있습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-unallocated.c:416
msgid ""
"No more partitions can be created. You may want to delete an existing "
"partition and then create an Extended Partition."
msgstr ""
"더 이상 파티션을 만들 수 없습니다. 기존의 파티션을 지운 후에 확장 파티션을 만"
"들 수 있습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-unallocated.c:601
msgid "Create Partition"
msgstr "파티션 만들기"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-unallocated.c:614
msgid ""
"To create a new partition, select the size and whether to create a file "
"system. The partition type, label and flags can be changed after creation."
msgstr ""
"새 파티션을 만들려면, 크기와 파일 시스템을 만들지 여부를 선택하십시오. 파티션 "
"형식, 레이블, 플래그는 만든 후에도 바꿀 수 있습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-unallocated.c:629
msgid "_Size:"
msgstr "크기(_S):"

#. Translators: unit label for a control that determines partition size in megabytes
#: ../src/palimpsest/gdu-section-unallocated.c:651
msgid "MB"
msgstr "MB"

#. whether to chown fs root for user
#: ../src/palimpsest/gdu-section-unallocated.c:702
#: ../src/palimpsest/gdu-section-unrecognized.c:464
msgid "T_ake ownership of file system"
msgstr "파일 시스템의 소유권 얻음(_A)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-unallocated.c:705
#: ../src/palimpsest/gdu-section-unrecognized.c:467
msgid ""
"The selected file system has a concept of file ownership. If checked, the "
"created file system will be owned by you. If not checked, only the super user "
"can access the file system."
msgstr ""
"선택한 파일 시스템은 파일 소유권이라는 개념을 가지고 있습니다. 이를 선택하면 "
"만들어진 파일 시스템은 여러분의 소유가 될 것입니다. 선택하지 않는다면 오직 관"
"리자 만이 이 파일 시스템에 접근할 수 있습니다."

#. whether to encrypt underlying device
#: ../src/palimpsest/gdu-section-unallocated.c:715
#: ../src/palimpsest/gdu-section-unrecognized.c:477
msgid "Encr_ypt underlying device"
msgstr "장치 암호화(_Y)"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-unallocated.c:717
#: ../src/palimpsest/gdu-section-unrecognized.c:479
msgid ""
"Encryption protects your data, requiring a passphrase to be entered before "
"the file system can be used. May decrease performance and may not be "
"compatible if you use the media on other operating systems."
msgstr ""
"암호화는 데이터를 보호해 주며, 파일 시스템을 이용하기 전에 암호문을 입력해야 "
"합니다. 하지만 성능을 감소시키거나 다른 운영체제에서 미디어를 사용하는 경우 호"
"환되지 않을 수도 있습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-unallocated.c:734
msgid "Create partition"
msgstr "파티션 만들기"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-unrecognized.c:231
msgid ""
"Are you sure you want to create a new file system, deleting existing data ?"
msgstr "기존의 데이터를 지우고 새 파일 시스템을 만드시겠습니까?"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-unrecognized.c:235
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1519
#, c-format
msgid ""
"All data on partition %d on the media in \"%s\" will be irrecovably erased. "
"Make sure important data is backed up. This action cannot be undone."
msgstr ""
"\"%2$s\" 미디어 내의 %1$d번 파티션 상의 모든 데이터가 지워지며 더 이상 복구할 "
"수 없게 됩니다. 중요한 데이터는 반드시 백업해 두시기 바랍니다. 이 작업은 되돌"
"릴 수 없습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-unrecognized.c:242
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1526
#, c-format
msgid ""
"All data on partition %d of \"%s\" will be irrecovably erased. Make sure "
"important data is backed up. This action cannot be undone."
msgstr ""
"\"%2$s\"의 %1$d번 파티션 상의 모든 데이터가 지워지며 더 이상 복구할 수 없게 됩"
"니다. 중요한 데이터는 반드시 백업해 두시기 바랍니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습"
"니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-section-unrecognized.c:397
msgid "Create File System"
msgstr "파일 시스템 만들기"

#: ../src/palimpsest/gdu-section-unrecognized.c:410
msgid ""
"To create a new file system on the device, select the type and label and then "
"press \"Create\". All existing data will be lost."
msgstr ""
"장치 상에 새 파일 시스템을 만들려면, 형식과 레이블을 선택하고 \"만들기\"를 누"
"릅니다. 기존의 모든 데이터는 지워질 것입니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:203
msgid "Unknown Size"
msgstr "알 수 없는 크기"

#. Translators: 'scheme' refers to a partition table format here, like 'mbr' or 'gpt'
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:226 ../src/palimpsest/gdu-shell.c:255
#, c-format
msgid "Unknown Scheme: %s"
msgstr "알 수 없는 체계: %s"

#. Translators: %s is the name of the partition table format, like 'Master Boot Record'
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:231
#, c-format
msgid "Partitioned Media (%s)"
msgstr "파티션된 미디어 (%s)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:236
msgid "Unpartitioned Media"
msgstr "파티션되지 않은 미디어"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:242 ../src/palimpsest/gdu-shell.c:266
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:363
#, c-format
msgid "Unrecognized"
msgstr "인식할 수 없음"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:273
msgid "Linux Software RAID"
msgstr "리눅스 소프트웨어 RAID"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:294
#, c-format
msgid "SMART status: %s"
msgstr "SMART 상태: %s"

#. Translators: this the SMART hyperlink tooltip
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:302
msgid "View details about SMART for this disk"
msgstr "이 디스크의 SMART 정보를 자세히 살펴봅니다"

#. Translators: this is the text for the SMART hyperlink
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:304
msgid "More Information"
msgstr "자세한 정보"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:318 ../src/palimpsest/gdu-shell.c:387
#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:422
#, c-format
msgid "%s (Read Only)"
msgstr "%s (읽기 전용)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:325
msgid "Not running"
msgstr "실행되지 않음"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:341
#, c-format
msgid "%s File System"
msgstr "%s 파일 시스템"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:352
msgid "Encrypted LUKS Device"
msgstr "암호화된 LUKS 장치"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:359
msgid "Data"
msgstr "데이터"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:368
msgid "Cleartext LUKS Device"
msgstr "암호화되지 않은 LUKS 장치"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:375
#, c-format
msgid "Partition %d (%s)"
msgstr "%d번 파티션 (%s)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:928
msgid "Error checking file system on device"
msgstr "장치의 파일 시스템을 검사하는 중 오류 발생"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:943
#, c-format
msgid "File system check on \"%s\" completed"
msgstr "\"%s\"의 파일 시스템 검사가 완료되었습니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:947
msgid "File system is clean."
msgstr "파일 시스템에 문제가 없습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:950
msgid "File system is <b>NOT</b> clean."
msgstr "파일 시스템에 문제가 <b>있습니다</b>."

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1036
msgid "Error unmounting device"
msgstr "장치를 언마운트하는 중 오류 발생"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1090
msgid "Error ejecting device"
msgstr "장치를 꺼내는 중 오류 발생"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1121
msgid "Error detaching device"
msgstr "장치를 분리하는 중 오류 발생"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1218
msgid "Error unlocking device"
msgstr "장치를 푸는 중 오류 발생"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1283
msgid "Error locking encrypted device"
msgstr "암호화된 장치를 잠그는 중 오류 발생"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1320
#, c-format
msgid "There was an error starting the drive \"%s\"."
msgstr "\"%s\" 드라이브를 시작하는 도중 오류가 발생했습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1374
#, c-format
msgid "Are you sure you want to start the drive \"%s\" in degraded mode ?"
msgstr "\"%s\" 드라이브를 degrade 모드로 시작하시겠습니까?"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1378
msgid ""
"Starting a RAID array in degraded mode means that the RAID volume is no "
"longer tolerant to drive failures. Data on the volume may be irrevocably lost "
"if a drive fails."
msgstr ""
"RAID 배열을 degrade 모드로 시작한다는 것은 RAID 볼륨이 더 이상 디스크 고장에 "
"대처할 수 없다는 것을 의미합니다. 만약 디스크가 고장난다면 볼륨 내의 데이터는 "
"복구할 수 없을 수도 있습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1383
msgid "_Start Array"
msgstr "배열 시작(_S)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1411
#, c-format
msgid "There was an error stopping the drive \"%s\"."
msgstr "\"%s\" 드라이브를 중지하는 도중 오류가 발생했습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1463
msgid "Error erasing data"
msgstr "데이터를 지우는 중 오류 발생"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1515
msgid "Are you sure you want to erase the device ?"
msgstr "이 장치를 지우시겠습니까?"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1551 ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1946
msgid "_Erase"
msgstr "지우기(_E)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1626
msgid "Error creating component for RAID array"
msgstr "RAID 배열의 구성 요소를 만드는 중 오류 발생"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1653
msgid "Error creating partition table for component for RAID array"
msgstr "RAID 배열의 구성 요소의 파티션 테이블을 만드는 중 오류 발생"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1679
msgid "Error creating RAID array"
msgstr "RAID 배열을 만드는 중 오류 발생"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1870 ../src/palimpsest/gdu-shell.c:2198
msgid "Palimpsest Disk Utility"
msgstr "Palimpsest 디스크 도구"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1875
msgid "translator-credits"
msgstr "김남형 <namhyung@gmail.com>"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1931
msgid "_File"
msgstr "파일(_F)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1932
msgid "_New"
msgstr "새로 만들기(_N)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1933
msgid "Software _RAID Array"
msgstr "소프트웨어 RAID 배열(_R)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1933
msgid "Create a new Software RAID array"
msgstr "새 소프트웨어 RAID 배열을 만듭니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1934
msgid "_Edit"
msgstr "편집(_E)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1935 ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1950
msgid "_Help"
msgstr "도움말(_H)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1937
msgid "_Check File System"
msgstr "파일 시스템 검사(_C)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1937
msgid "Check the file system"
msgstr "파일 시스템을 체크합니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1938
msgid "_Mount"
msgstr "마운트(_M)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1938
msgid "Mount the filesystem on device"
msgstr "파일 시스템을 장치에 마운트합니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1939
msgid "Unmount the filesystem"
msgstr "파일 시스템을 언마운트합니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1940
msgid "_Eject"
msgstr "꺼내기(_E)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1940
msgid "Eject media from the device"
msgstr "장치에서 미디어를 꺼냅니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1941
msgid "Detach the device from the system, powering it off"
msgstr "시스템에서 장치를 분리하고, 전원을 끕니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1942
msgid "Unlock the encrypted device, making the data available in cleartext"
msgstr "암호환된 장치를 풀고, 데이터를 평문으로 이용할 수 있게 합니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1943
msgid "_Lock"
msgstr "잠그기(_L)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1943
msgid "Lock the encrypted device, making the cleartext data unavailable"
msgstr "암호화된 장치를 잠그고, 평문 데이터를 이용할 수 없게 합니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1944
msgid "_Start"
msgstr "시작(_S)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1944
msgid "Start the array"
msgstr "배열을 시작합니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1945
msgid "_Stop"
msgstr "중지(_S)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1945
msgid "Stop the array"
msgstr "배열을 중지합니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1946
msgid "Erase the contents of the device"
msgstr "장치의 내용을 지웁니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1949
msgid "_Quit"
msgstr "끝내기(_Q)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1949
msgid "Quit"
msgstr "종료합니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1950
msgid "Get Help on Palimpsest Disk Utility"
msgstr "Palimpsest 디스크 도구에 대한 도움말을 봅니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:1951
msgid "_About"
msgstr "정보(_A)"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:2030
msgid "An error occured"
msgstr "오류가 발생했습니다"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:2039
msgid "The operation failed."
msgstr "동작이 실패했습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:2042
msgid "The device is busy."
msgstr "장치를 사용하는 중입니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:2045
msgid "The operation was canceled."
msgstr "동작이 취소되었습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:2048
msgid "The daemon is being inhibited."
msgstr "대몬이 금지되었습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:2051
msgid "An invalid option was passed."
msgstr "잘못된 옵션이 사용되었습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:2054
msgid "The operation is not supported."
msgstr "지원하지 않는 동작입니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:2057
msgid "Getting ATA SMART data would wake up the device."
msgstr "ATA SMART 데이터를 가져오면 장치가 깨어날 것입니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:2060
msgid "Permission denied."
msgstr "권한이 없습니다."

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:2063
msgid "Unknown error"
msgstr "알 수 없는 오류"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:2099
msgid "_Details:"
msgstr "세부 정보(_D):"

#: ../src/palimpsest/gdu-shell.c:2236
msgid "<small>_Cancel</small>"
msgstr "<small>취소(_C)</small>"

#: ../src/playground/grid/gdu-grid-details.c:134
#: ../src/playground/grid/gdu-grid-element.c:877
msgid "View"
msgstr "보기"

#: ../src/playground/grid/gdu-grid-details.c:135
msgid "The view to show details for"
msgstr "상세 정보를 볼 보기"

#: ../src/playground/grid/gdu-grid-details.c:196
msgid "Device:"
msgstr "장치:"

#: ../src/playground/grid/gdu-grid-element.c:557
msgid "Extended"
msgstr "확장"

#: ../src/playground/grid/gdu-grid-element.c:560
msgid "Encrypted"
msgstr "암호화됨"

#: ../src/playground/grid/gdu-grid-element.c:563
msgid "Free"
msgstr "이용 가능"

#: ../src/playground/grid/gdu-grid-element.c:878
msgid "The GduGridView object that the element is associated with"
msgstr "해당 엘리먼트에 연결된 GduGridView 객체"

#: ../src/playground/grid/gdu-grid-element.c:887
msgid "Presentable"
msgstr ""

#: ../src/playground/grid/gdu-grid-element.c:888
msgid ""
"The presentable shown or NULL if this is a element representing lack of media"
msgstr ""

#: ../src/playground/grid/gdu-grid-element.c:898
msgid "The minimum size of the element"
msgstr "엘리먼트의 최소 크기"

#: ../src/playground/grid/gdu-grid-element.c:909
msgid "Percent Size"
msgstr "퍼센트 크기"

#: ../src/playground/grid/gdu-grid-element.c:910
msgid ""
"The size in percent that this element should claim or 0 to always claim the "
"specified minimum size"
msgstr ""
"퍼센트 크기는 이 엘리먼트가 항상 요청하도록 지정된 최소 크기 혹은 0을 의미합니"
"다"

#: ../src/playground/grid/gdu-grid-element.c:921
msgid "Flags"
msgstr "플래그"

#: ../src/playground/grid/gdu-grid-element.c:922
msgid "Flags for the element"
msgstr "엘리먼트에 대한 플래그"

#: ../src/playground/grid/gdu-grid-view.c:326
msgid "The pool of devices to show"
msgstr "보여줄 장치 풀"
